<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>empathy/course on Ju' Research and Life</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/tags/empathy/course/</link><description>Recent content in empathy/course on Ju' Research and Life</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-tw</language><atom:link href="https://juyujeng.github.io/researchlife/tags/empathy/course/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>同理心課堂練習要素</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/practice_script_for_empathy/</link><pubDate>Thu, 10 Nov 2022 09:46:22 +0800</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/practice_script_for_empathy/</guid><description>先前提到原先課堂的練習只用部份對話逐字稿練習起來有點空虛
經過討論之後決定將只有部份對話的內容擴充為一個有背景設定的完整情境
先準備好2~3個，確認這個方向之後再進行文本庫的擴充
練習用腳本必備資訊 病人的基本資訊 年紀、性別（50~60、男性為較常見的） 診斷 （中風和SCI為最常見的） 在對話發生的情境中應該已知道的相關能力評估結果（認知、動作、日常生活功能） 外觀、給人的印象、性格、興趣（營造較為具體，容易想像的練習例子，同時給予的回應也可以相對應做彈性的調整） 對話的情境 對話的主要目的 對話發生的時間點（第幾次的治療、剛開始還是中段或是該次治療要結束時） 要練習的同理主要目標 該腳本主要想要練習的目的。按照這個目標來挑選或是撰寫對話內容 對話的內容 同理的線索（因為是文字腳本，先以對話的內容為主，必要時可以描述相關的動作） 同理情境表現： 情緒 困難 衝突 建議的同理回應原則以及例句 可以在練習完成之後與學員討論，一開始先不要放出來 回應的層級，參考ECCS 未察覺同理線索或是沒有給予回應 敷衍應付病人，或是一般對話給予的基本應對語助詞 例如：「恩。」 對當下對話表面內容給予回應但未明確地掌握病人觀點。 例如：「看得出來你很不滿」。 掌握病人觀點給予回應，包含了掌握過程中的詢問以及推論過程 例如：「因為…○○☆，讓你覺得不舒服是不是？」 或是在基於正確掌握觀點的情境下：「我們一起來試試☰＠★好嗎？」 後續擴充方向 回應之後的延伸對話 類似像RPG，不同的回應會觸發不同的後續反應 應可以對應到前面的回應層級來進行設定 範例 基本資料 病人資料 年紀： 69 性別： male 診斷： 左側缺血性中風（ischaemic stroke），浴室跌倒，右手骨折。輕微腦震盪。 認知功能： 正常 行走功能： 可以自主行走，但緩慢，右腳跌倒也有受傷，較不靈光。 日常生活功能： 移動以及穿衣服、洗澡等需要兩手的工作需要他人的協助。 Brunnstrom stage: upper proximal: null distal: null lower: 5-6 外觀：臉色蒼白，五官端正，頭髮凌亂。身高約180，身材纖細。 語言： 國/台 照顧者：看護（醫院的） 對話情境 第一次治療將結束前，治療師在詢問病人目前生活的狀況最想要改善之處，要做為治療目標。病人在二週前缺血性中風，行動並不方便，但似乎不太喜歡坐輪椅移動。 需要同理的狀況 不滿的情緒十分強烈 練習目標 練習如何應對表達出強烈的負面情緒的病人。 對話內容 T：治療師 P：病人</description></item><item><title>potential nonverbal cues</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/potential-nonverbal-cues/</link><pubDate>Tue, 25 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/potential-nonverbal-cues/</guid><description>list of potential nonverbal cues</description></item><item><title>同理課程更新0729</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%90%8C%E7%90%86%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E6%9B%B4%E6%96%B00729/</link><pubDate>Fri, 29 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%90%8C%E7%90%86%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E6%9B%B4%E6%96%B00729/</guid><description>今日進行同理課程的第三次試營運，本次的學生不愧是比較年輕的，著眼點我覺得更接近實習生一點
以下為今日試營運後回饋摘要
課程投影片分為兩個部份，理論與知識、實作方法以原則練習。兩部分各自獨立可能較不會造成東西很多難以消化的混淆，中間也可以短暫休息。 練習的條件可以更為明確設置，例如該情境是在治療過程的何種時機、何種階段。如此也可以發現到不同階段可能會有所不同的回應選擇。 作業難度可以提升，也許可以在臨床實作中試著進行同理，而不必只是在日常生活中練習。 同理的行為選擇會受到治療師對於回應之後的後續發展的預期而有所不同。有時候可能會發展出初學的治療師難以處理的情況，需要特別提醒。特別是很常會遇到病人灰心喪志，口說不想活了之類的話語。 同理練習的討論最好都可以有個結論，幫助大家消化。 以下用三格漫畫說明同理的重要吧！
![[Excalidraw/med situation 1.excalidraw.svg]]
![[Excalidraw/med situation 2.excalidraw.svg]]
![[Excalidraw/med situation 3.excalidraw.svg]]</description></item><item><title>可能的同理情境</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%8F%AF%E8%83%BD%E7%9A%84%E5%90%8C%E7%90%86%E6%83%85%E5%A2%83/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%8F%AF%E8%83%BD%E7%9A%84%E5%90%8C%E7%90%86%E6%83%85%E5%A2%83/</guid><description>可能的同理情境 身體感到不適、痛、食慾不振 好不容易今天吃了10個，10個水餃 病人無法做到治療師指示之評估動作（包含病人覺得做不到，以及真的做不到、以及表示很困難、做得不好） 流露負向情緒、感到沒有希望或絕望 心情不好 因為壓力太重了 因為我家裡還有事情，很多事情，我媽媽九十多，我家裡還有，我們家還有停車場，我要看 有可能隱涵著負面情境（例如：家人都不在，獨居） 病人不喜歡待在醫院裡 因為在醫院就是被一個限制的空間裡面，就好像籠中的鳥 病人認為自己做的事情很幼稚 一直嘆氣（不確定目標的負面情緒表現） 表達出疾病造成的生活負面影響，手腳靈活度、體力方面 恢復不如預期 為什麼會得病 肢體緊張不放鬆，無法配合移動 送小孩出國念書是個錯誤的決定 天天唸書，沒有什麼作用 我覺得這個可能是其他的心理因素，像是覺得孤單之類的，適合進一步詢問 吃不太習慣 若之後可以恢復部份打網球的能力就很好了 我自己走可以，但是旁邊要有人我才放心，我前一個禮拜跌倒一次 我最心痛的就是人在生病，又花那麼多錢，要請人照顧啊 我是怕學歷（不夠好） 對於未來的期待 覺得沒有胃口 昨天那個隔壁打鼾，我一夜都沒有睡 穿脫衣服的話，有自己可以做到的地方嗎？脫可以，穿比較難，還在研究 手會卡卡，要怎麼改進 住院體力就變差，住一個禮拜就變差 復健的速度，這個手的功能恢復的太慢。你說能恢復100%不可能，只要是能恢復到80%就很，很大的希望，希望是這樣。 腳上有，還是有自信慢慢可以練起來，就是手擔心，到現在沒有知覺。 因疾病而使生活作息改變 昨天就沒什麼睡 常做的事情（例如爬山）無法進行 你醒過來不可能馬上就睡著了，就在那裡亂想，想一想才會睡，迷迷糊糊的，那時間到了又起來尿尿，這個就很困擾 覺得自己變成了廢人 而且這種病一定會拖累小孩子 對身體的能力比較沒有信心 剛開始還都有下去啊，有時候這樣一直下去啊，我會怕怕。 不太敢過馬路，那以前都不會在乎這種問題，直接走過去就好了 急著想要動作，可能是因為本來的個性，或是目前的心急。但是做太快動作不確實反而可能沒有用 病人表示術後之功能有恢復 意義不明 沒有什麼東西可以練的（追問） 能不能再回去做以前喜歡做的事情，或是可以做的事情 我好奇是我怎麼知道我可不可以騎摩托車？還是從騎腳踏車開始，回去的時候？ 生活上一些完全都可以自理，最起碼不要去影響到我的家人那些。對啊，我目標當然是希望完全ok 對治療師些許不信任 因為呢，我平衡不太好。你剛剛這樣子其實很危險，我等一下如果不小心我會整個翻下去 我基本上也是初次遇到這種事，所以一直都沒有概念 他們都說我這種病，不會那麼快，結果出乎意外（快地變差、癌症蔓延） 因為我本來想說跌倒嘛，跌倒損傷而已，沒有想到那麼嚴重 必然要表達同理行為的情境 可以進一步拉進關係的情境</description></item><item><title>可能的同理情境初探</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%8F%AF%E8%83%BD%E7%9A%84%E5%90%8C%E7%90%86%E6%83%85%E5%A2%83%E5%88%9D%E6%8E%A2/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%8F%AF%E8%83%BD%E7%9A%84%E5%90%8C%E7%90%86%E6%83%85%E5%A2%83%E5%88%9D%E6%8E%A2/</guid><description>可能的同理情境初探 感謝怡晴和韋廷整理與分享治療初期會談時同理情境發生的例子。
目前按照溝通技巧的目的對於這些例子發生的情境有一些分類，不過我初步覺得若要設計成同理課程的範例的話，因應這個目的的不同，分類的方式需要有所調節。
可能需要使用該情境中病人透露出相關線索的目的性、同理需求的迫切性、目標的明確性等進行分類，較容易歸納出相關對應的同理原則。
例子很多，先看過一輪再想想。</description></item></channel></rss>