<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>blog on Ju' Research and Life</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/categories/blog/</link><description>Recent content in blog on Ju' Research and Life</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-tw</language><lastBuildDate>Mon, 30 Jan 2023 14:43:33 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://juyujeng.github.io/researchlife/categories/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>生活中面臨的難題</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B8%AD%E9%9D%A2%E8%87%A8%E7%9A%84%E9%9B%A3%E9%A1%8C/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 14:43:33 +0800</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B8%AD%E9%9D%A2%E8%87%A8%E7%9A%84%E9%9B%A3%E9%A1%8C/</guid><description>範例一 病人資料 年紀： 性別： 診斷： 認知功能： 動作功能： 行走功能： 日常生活功能： 對話情境 臨床任務：治療師評估病人ADL（項目：進食） 同理線索：病人表示平常吃稀飯容易嗆
回應範例 無同理 T：現在吃飯有什麼困難嗎？ P：現在吃飯容易嗆到，就連稀飯我也會嗆到。 T：好。
專心傾聽 T：現在吃飯有什麼困難嗎？ P：現在吃飯容易嗆到，就連稀飯我也會嗆到。 T：這樣喔，吃稀飯也會嗆到是不是。 P：對對，說中午吃了那個稀飯，吃下去我會被嗆到，那晚上就吃白飯。 T：了解。
對於同理線索的表面內容理解並給予回應 T：現在吃飯有什麼困難嗎？ P：現在吃飯容易嗆到，就連稀飯我也會嗆到。 T：這樣喔，吃稀飯也會嗆到是不是。 P：對對，說中午吃了那個稀飯，吃下去我會被嗆到，那晚上就吃白飯。 T：喔喔，了解。現在很容易就嗆到。我們等一下整個評估做完，再來看看要怎麼幫忙，減少這樣的困擾，這樣可以厚。 P：好。
追問與理解同理線索發生的原因與意義 T：現在吃飯有什麼困難嗎？ P：現在吃飯容易嗆到，就連稀飯我也會嗆到。 T：這樣喔，吃稀飯也會嗆到是不是。 P：對對，說中午吃了那個稀飯，吃下去我會被嗆到，那晚上就吃白飯。 T：喔喔，了解。現在還很容易就嗆到。這樣子會不會吃比較少，或是有什麼東西比較不敢吃？ P：對對，我很怕嗆到啊。只是沒辦法啊，飯還是要吃。其他的東西我就少吃，就稀飯、比較軟的可以吃。 T：喔喔，了解。現在很容易就嗆到。我們等一下整個評估做完，再來看看要怎麼幫忙，減少這樣的困擾，這樣可以厚。 P：好。
除了表面的內容外，同時也對於線索發生的原因、意義給予回應 T：現在吃飯有什麼困難嗎？ P：現在吃飯容易嗆到，就連稀飯我也會嗆到。 T：這樣喔，吃稀飯也會嗆到是不是。 P：對對，說中午吃了那個稀飯，吃下去我會被嗆到，那晚上就吃白飯。 T：喔喔，了解。現在還很容易就嗆到。這樣子會不會吃比較少，或是有什麼東西比較不敢吃？ P：對對，我很怕嗆到啊。只是沒辦法啊，飯還是要吃。其他的東西我就少吃，就稀飯、比較軟的可以吃。 T：喔喔，了解。現在很容易就嗆到。這樣子要吃東西真的很辛苦捏，還有很多東西不能吃。我們等一下整個評估做完，再來看看要怎麼幫忙，減少這樣的困擾，這樣可以厚。 P：好。
範例二 病人資料 年紀： 50 性別： 女 診斷： 脊髓損傷 對話目的 評估 時間點 第二次治療 對話情境 在第二次治療的尾聲，病人表示想要騎摩托車，可以從騎腳踏車開始練習
對話內容 …
T：你們這個果農大概做從多久以前就開始做了？
P：我30歲開始。
T：30歲，所以做了十幾，快二十年了？
P：對，15年。
T：那之前有考慮過請人來幫忙嗎？
P：有，但是請不到人。</description></item><item><title>同理的層次與步驟 20230124</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/empathy-steps-20230124/</link><pubDate>Tue, 24 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/empathy-steps-20230124/</guid><description>什麼是同理心 一個多面向的認知能力，涉及
能夠理解病人的內在狀態（想法、感受）、以及為什麼會有該內在狀態的能力 想法：對於事物的看法、需求以及問題。 感受：情緒感受。 為什麼會有該內在經驗的原因：病人的觀點、思考的方式、看待事物的方式與習慣等。 能夠與病人溝通並確認所理解到的內在狀態的能力 基於對於病人的理解，對其內在狀態給予適當回應的能力 包含能夠提升病人願意接受專業治療、專業意見的能力 基本上同理心是認知能力1，但在表現認知上的理解時，需要溝通技巧的配合才能展現。在行為層次上，同理心與溝通能力密不可分。
同理行為的層次 同理行為的層次 若要將同理能力量化，從行為的層次來看同理能力的高低，需從同理行為所表現理解到的是否足夠全面來區分。同理能力越高者，越能夠對於被同理者有較全面的性的理解，在回應時除了能夠回應被同理者表面上所說出來的話，還能夠照顧到沒有說出口的感受。
在此，我將同理行為分為四個層次，前兩個是針對被同理者所透露表面的同理線索進行同理，而後兩個則是針對表面所透露的線索以外進一步探問與理解後再給予回應。
第一層，專心傾聽。要表現出專心傾聽的行爲。 第二層，對於同理線索的表面內容理解並給予回應。 第三層，除了對於對於同理線索的表面內容理解並給予回應外，進一步追問與理解同理線索發生的原因與意義。對於被同理者所透露的訊息，表示願意理解，且想要瞭解更多。 第四層，除了對於對於同理線索的表面內容理解並給予回應外，同時也對於線索發生的原因、意義給予回應。 愈上層的同理行為展現治療師愈願意理解病人，故在表面的線索所展現的訊息之外，治療師表現出想要理解更多的行為與意圖。病人不一定願意說更多，或是不一定有能力可以說得清楚。然而，真誠地表現出願意理解的行為也有一定程度的達到行為同理的功能。但是在行為尺度要注意掌握，否則有可能強加自己的錯誤理解或是行為在病人身上，反而引起反感。2
同理的步驟 基本的行為態度 在同理的過程當中，有一些基本的行為態度是從頭到尾都需要保持的。
說明：整個過程應該保持的基本態度或是行為方式 內容 專注傾聽 保持開放，不遽下結論 不做令人分心的行為 停止評價 知道每個人的觀點是不同的 自我覺察是否違反前述基本行為態度 同理的步驟如下圖：
同理的步驟 同理情境發生 說明：病人展現需要被同理的線索。 線索： 病人透過口語表達想法、情緒、需求 病人的肢體行為顯示病人可能處於某種情緒狀態（通常是負面的，例如緊張、不安、絕望） 病人不願意配合進行當前的治療或是評估 覺察與釐清線索 說明：治療師需覺察病人所表現出來的同理線索，並對於病人表達得不清楚的線索進行釐清。對於病人明白表示的口語訊息通常能夠正確的理解，但對於曖昧不清的口語訊息或是非口語的訊息，需要加以釐清，以免做出錯誤的理解。 要做的行為 覺察同理線索 釐清線索 重述 開放式問題探究 不要做的行為 理解與確認 說明：對於病人所展現的同理線索形成理解，並向病人確認所理解的內容是否正確。 要做的行為： 開放式問題探究 若理解正確，則進到下一步，給予同理回應。 若理解錯誤，則回到上一步，重新釐清所接收到的訊息。 表達回應 說明：基於前一步所形成對病人的理解給予回應。若有情緒，優先回應情緒，按照情緒、想法、問題的順序回應。 回應情緒： 說明：幫助病人辨識、覺察自身的情緒狀態並對這樣子的情緒狀態表達理解與接納。 要做的行為： 情感反映 贊同與肯定有助於治療的特定行為 與病人分享共同經驗 傳遞希望或是給予合理的保證 不要做的行為：（待） 回應想法： 說明：釐清確認所理解到的病人想法，並給予回應 要做的行為：（待） 不要做的行為：（待） 溝通如何解決問題： 說明：充分理解病人的需求後，以病人可以理解的方式說明，提升其參與的意願。或做出相對應的調整並說明決策過程。 要做的行為： 以對方聽得懂的語言來說明 說明決策過程 提出具體建議並與病人討論之 不要做的行為：（待） 確認接收同理 說明：治療師向病人表達同理之後，要確認所傳遞的訊息是否被接收。病人可能會以口語表達迴饋（無論有沒有接收到同理），但許多時候也可能是表現在態度、表情、肢體語言、行為上，而不一定有明確的口語回應。若治療師不能判斷，需以口語確認。 若病人已接收到治療師所表達的同理訊息，且病人對於治療師的回應沒有補修或是想要修改之處，那麼便結束這一輪的同理步驟。 若病人並未接收到治療師所表達的同理訊息，這可能是表達回應的方法選擇上的錯誤。這可能是因為在理解上並未掌握到病人最關心的核心所導致的。也有可能病人在溝通的過程當中想法有所一些改變，或者是本來病人沒有想清楚的事情在溝通過程中想清楚了。因此這時最好是從頭重新和病人釐清所接收到的線索、治療師所形成的理解是否正確。這個釐清的過程，也讓治療師有時間重新擬定表達回應的方式。 若病人對於治療師的回應有回饋，包含提出新的線索、修改或是補充自己先前的說明，這時需回到第2步，重新釐清新的線索。 要達到較深入的理解並給予較全面的同理回應，並非是可以一次到位的，因為其中需要有許多的理解與確認，我們不一定有辦法第一次就有正確又全面的理解，需要在和病人溝通的過程當中不停的保持覺察與修正。可能會在幾個不同的階段當中循環多次。</description></item><item><title>The empathy steps 20230116</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/the-empathy-steps-20230116/</link><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/the-empathy-steps-20230116/</guid><description> 同理行為步驟 這個同理的步驟並非是可以一次到位的，因為其中需要有許多的理解與確認，我們不一定有辦法第一次就有正確地理解，需要在和病人溝通的過程當中不停的保持覺察與修正
基本的行為態度 說明：整個過程應該保持的基本態度或是行為方式 內容 專注傾聽 保持開放，不遽下結論 不做令人分心的行為 停止評價 知道每個人的觀點是不同的 自我覺察是否違反前述基本行為態度 同理情境發生 說明：病人展現需要被同理的線索。 線索： 病人透過口語表達想法、情緒、需求 病人的肢體行為顯示病人可能處於某種情緒狀態（通常是負面的，例如緊張、不安、絕望） 病人不願意配合進行當前的治療或是評估 形成理解 說明：理解對於病人的想法、情緒、需求是什麼，以及為什麼會有這樣子的想法、情緒。對於病人明白表示的口語訊息通常能夠正確的理解，但對於曖昧不清的口語訊息或是非口語的訊息，需要加以釐清，以免做出錯誤的理解。 理解想法、情緒是什麼是務必要做到的。但是要理解到為什麼會有這些想法、情緒不一定可以辦得到，這可能是礙於治療師的技巧也可能是礙於病人的意願。但若能夠理解到背後的原因更能給予較全面的同理回應。 要做的行為 覺察同理線索 釐清線索 重述 開放式問題探究 不要做的行為 確認理解與表達同理 說明：基於前一步所形成對病人的理解，確認理解是否正確再給予回應。按照情緒、想法、問題的順序處理。 原則：先確認理解再給予回應，按情緒、想法、問題的順序處理 處理情緒： 說明：幫助病人辨識、覺察自身的情緒狀態並對這樣子的情緒狀態表達理解與接納。 要做的行為： 情感反映 贊同與肯定有助於治療的特定行為 與病人分享共同經驗 傳遞希望或是給予合理的保證 不要做的行為：（待） 處理想法： 說明：釐清確認所理解到的病人想法，並給予回應 要做的行為：（待） 不要做的行為：（待） 溝通如何解決問題： 說明：充分理解病人的需求後，以病人可以理解的方式說明，提升其參與的意願。或做出相對應的調整並說明決策過程。 要做的行為： 以對方聽得懂的語言來說明 說明決策過程 提出具體建議並與病人討論之 不要做的行為：（待） 確認接收同理 說明：治療師向病人表達同理之後，要確認所傳遞的訊息是否被接收。病人可能會以口語表達迴饋（無論有沒有接收到同理），但許多時候也可能是表現在態度、表情、肢體語言、行為上，而不一定有明確的口語回應。若從語言、非語言的訊息治療師判斷病人已接收到治療師所表達的同理訊息，那麼便結束這一輪的同理歷程。若否，治療師需以口語確認上一步的理解是否正確，或是提出的建議是否可以接受。若理解正確或是建議可以接受，則病人已感受到被同理。若理解錯誤或是建議不被接受，再回到第2步，重新釐清訊息以形成新的理解。</description></item><item><title>empathy my point of view</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/empathy-my-point-of-view/</link><pubDate>Sat, 14 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/empathy-my-point-of-view/</guid><description>what is empathy, here is my opinion</description></item><item><title>The empathy steps 20230113</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/the-empathy-steps-20230113/</link><pubDate>Fri, 13 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/the-empathy-steps-20230113/</guid><description> Empathy steps 同理的行為歷程 同理線索發生 形成理解 表達同理 確認接收同理 完成同理歷程 同理線索發生 說明：病人展現需要被同理的線索。 線索： 病人透過口語表達想法、情緒、需求 病人的肢體行為顯示病人可能處於某種情緒狀態（通常是負面的，例如緊張、不安、絕望） 病人不願意配合進行當前的治療或是評估 形成理解 說明：理解對於病人的想法、情緒、需求是什麼，以及為什麼會有這樣子的想法、情緒、需求。對於病人明白表示的口語訊息通常能夠正確的理解，但對於曖昧不清的口語訊息或是非口語的訊息，需要加以釐清，以免做出錯誤的理解，而給予錯誤的回應。 理解想法、情緒、需求是什麼是務必要做到的。但是為什麼會有這些想法、情緒以及需求不一定可以辦得到，但若能夠理解能更有助於和病人建立關係並且較能一起運作出適合對方的治療方式。 行為 覺察同理線索： 治療師要掌握病人傳遞出來的同理線索，才能形成理解並給予回應。若忽略了線索，就會錯過時機。 釐清線索： 當線索曖昧不清或是不足以形成理解時，治療師需要主動的釐清才可以形成正確的理解。釐清時需要搭配合適的語氣與溝通技巧，例如「重述」、「開放式的問題」。 形成對病人當前感受、想法、需求的理解： 需要形成的理解包含兩個層次 當前感受、想法、需求是什麼 為什麼會有這些當前感受、想法、需求（較深層的同理。實際上，我認為做到這一點才算是真的同理了對方） 表達同理 說明：基於前一步所形成對病人的理解，先給予情緒的安撫再想解決問題。 原則：先處理情緒，再解決問題 處理情緒： 說明：幫助病人辨識、覺察自身的情緒狀態並對這樣子的情緒狀態表達理解與接納。 行為： 情感反映，忠實反映對方的情緒，不加以評價、推論或解釋，用以傳達理解與接納，也協助對方覺察這個情緒經驗，以及背後的原因，最後接納自己的情緒 贊同與肯定有助於治療的特定行為 與病人分享共同經驗 傳遞希望或是給予合理的保證 解決問題： 說明：充分理解病人的需求後，提出具體建議並與病人討論，並以病人可以接受的方式說明，提升其參與的意願。或做出相對應的調整並說明決策過程。問題的解決需要其他方面的專業能力。而同理心在解決問題的主要功能在於幫助充分理解病人的需求，如此才能針對需求給予協助。因此，同理心的功能是針對「如何」給予協助，而不是給予「什麼」協助。一樣的治療方式，透過具有同理心的溝通跟沒有同理心的溝通，病人的接受程度是不一樣的。要解決一個問題可能有許多種都符合專業判斷的方法。選擇哪一種方法較符合病人的需求，或是較可以被接受，是同理心主要作用的地方。 行為： 以對方聽得懂的語言來說明 說明決策過程 提出具體建議並與病人討論之 確認接收同理 說明：治療師向病人表達同理之後，要確認所傳遞的訊息是否被接收。病人可能會以口語表達迴饋（無論有沒有接收到同理），但許多時候也可能是表現在態度、表情、肢體語言、行為上，而不一定有明確的口語回應。若從語言、非語言的訊息治療師判斷病人已接收到治療師所表達的同理訊息，那麼便結束這一輪的同理歷程。若否，治療師需以口語確認上一步的理解是否正確，或是提出的建議是否可以接受。若理解正確或是建議可以接受，則病人已感受到被同理。若理解錯誤或是建議不被接受，再回到第2步，重新釐清訊息以形成新的理解。 同理基本的行為態度 說明：整個過程應該保持的基本態度或是行為方式 內容 專注傾聽 保持開放，不遽下結論 不做令人分心的行為 停止評價 知道每個人的觀點是不同的 自我覺察是否違反前述基本行為態度</description></item><item><title>Empathycycle</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/empathycycle/</link><pubDate>Wed, 11 Jan 2023 11:43:59 +0800</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/empathycycle/</guid><description>Barrett-Lennard的老文章，討論同理的歷程。
同理的5步驟 在這個文章當中，同理的歷程包含5步驟
同理者（Em）主動注意到被同理者（Ex）自我表露的訊息（經驗、期待、希望、或是相信同理者能有所回應） 同理者覺察或是感受到了被同理者所直接或是間接傳達的，並在自己內在形成理解 同理者向被同理者以某種溝通的方式表達自己所覺察感受到的經驗 被同理者接收到了同理者的回應，並感受到同理者傳遞的某種程度的理解 被同理者繼續進行自我表露，其中也包含了對於同理者回應的迴饋，可能包含兩種類型 對同理者回應的內容（第3步驟中）的確認或是修正 感受到了同理者的同理建立了關係 如果被同理者接著繼續進行自我表露，並有新的訊息產生，那麼便會再回到第2步驟，否則便完成了一次同理的歷程。 在上述步驟中，第3~5都涉及了同理心的運作，但是運作的對象和內容是不同的，Barrett-Lennard將其分作三個階段。
第一階段：這個同理心是在同理者的內在運作的，同理者達到理解、共嗚的內在歷程 第二階段：這個同理心是同理者試著表達，將理解到的與被同理者溝通 第三階段：這個同理心是被同理者感到被同理 Barrett-Lennard將第三階段也加入在同理的歷程當中，我想是因為在心理治療的過程當中，治療師與個案雙方都是不可或缺的。在其他領域是否要加入或許可以討論。若只從治療師的角度來看整個歷程的話，第4步應該要跟第5步結合，進行被同理者是否感受到同理的確認。
這個歷程值得參考！
references Barrett-Lennard, G. T. (1981). The empathy cycle: Refinement of a nuclear concept. Journal of Counseling Psychology, 28(2), 91–100. https://doi.org/10.1037/0022-0167.28.2.91</description></item><item><title>OT_empathy</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/ot_empathy/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 10:57:46 +0800</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/ot_empathy/</guid><description>文獻中醫病關係中的同理 同理心的定義多元。在不同的領域中因為各領域所強調的面向不同而有不同的定義。而在醫病相關的領域當中，同理心較強調「認知」以及「行為」兩個面向。認知的面向主要是指能夠理解他人的感受、想法、觀點的能力，這是一種認知功能。而在行為的面向主要是指能夠與他人溝通、表達理解的能力。
同理心被視為能夠有助於醫病的關係與溝通，根據Mercer &amp;amp; Reynolds (2002) 的整理，同理心應該有助於
提供有效的溝通，以理解病人的感受與需求 賦能（empower），幫助病人學習、有效地應對生活環境 減輕或是解決病人的問題 故，Mercer &amp;amp; Reynolds (2002) 回顧醫病情境當中同理心的定義，認為同理心是一個多面向的概念，其能力涉及：
(a) understand the patient’s situation, perspective and feelings (and their attached meanings);
(b) to communicate that understanding and check its accuracy; and,
(c) to act on that understanding with the patient in a helpful (therapeutic) way.
而Hojat等人（2002）同樣也定義醫病關係當中的同理心：
a cognitive attribute that involves an ability to understand the patient’s inner experiences and perspective and a capability to communicate this understanding.</description></item><item><title>potential nonverbal cues</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/potential-nonverbal-cues/</link><pubDate>Tue, 25 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/potential-nonverbal-cues/</guid><description>list of potential nonverbal cues</description></item><item><title>順順的就過去了</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/life/%E9%A0%86%E9%A0%86%E7%9A%84%E5%B0%B1%E9%81%8E%E5%8E%BB%E4%BA%86/</link><pubDate>Wed, 28 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/life/%E9%A0%86%E9%A0%86%E7%9A%84%E5%B0%B1%E9%81%8E%E5%8E%BB%E4%BA%86/</guid><description>國小的某一次段考後，老師說改考卷時就是改到我的和某個同學的最好改，字大又漂亮。當時我心想，改考卷好不好改跟字漂不漂亮有什麼關係？後來研究所時當了助教，我才知道，字好看，真的是很有幫助的。不只是對批改者的閱讀性很有幫助，對於參與考試的人的成績也可能有幫助。
考卷上的字若好看，便容易閱讀，答案在哪裡、寫什麼，都一目了然。這樣子的批改的過程會讓批改者自己覺得流程非常的順暢。如果遇到了一些模稜兩可，不是全然正確的答案時，也很容易順順地就過去了。相反的，如果某張考卷上的字很難辨識，甚至排版雜亂時，就算答案正確，也可能因為看得頭昏眼花而改錯。若遇到了一些模稜兩可，不是全然正確的答案時，也常常因為辨識困難，又或者寫錯的小地方被放大檢視而不給分數。
因此，字若寫得好看，在某些可能得分也可能扣分的情況下，是很容易讓批改者更傾向給分數的。為什麼會有這種情況？這和人類的認知系統有關。
人性本懶的認知系統 人們的思考、行為主要受到兩種認知歷程所影響，直覺和深思。直覺是由經驗、習慣、本能而來，而深思則涉及抽象、去脈絡的思考。直覺的使用是不費力又快速的，而深思則是耗能又較為緩慢的。
人性本懶，能夠不動腦就不動腦。故大部份的情況底下人們都是憑著直覺反應在思考或是行動的，只有在某些時候人們願意多花一點心力思考時，深思的歷程才會介入。
那什麼時候人們願意多動點腦筋呢？目前有兩種看法。Stanovich（2010）認為這個和人的反思特質有關，反思特質高的人可能較為謹慎，較願意花心力來思考，因而較常啟動深思歷程，而不那麼常仰賴直覺（相對反思特質低的人而言，大致上來說，人們應還是比較常用直覺）。Thompson等人（2011）則認為人們對於直覺產生的思考或是行為結果會有一個是否正確的直覺感（feeling of rightness），如果感覺好像怪怪的，就會停下來深思一下；但如果感覺好像沒有什麼問題，那麼就不會再多花力氣。
這兩種看法間並沒有互相抵觸，我認為也許兩種皆有可能。直覺最常使用，但深思之後可以改變行為的結果。不過是否願意深思則會受到個人本身的特質或是對於當下第一時間的反應是否覺得怪怪的所影響。
人類思考歷程三系統間關係示意圖 為什麼字好看很容易讓批改者更傾向給分數？ 知道上述的認知系統之後就比較好理解了。當我們要批評他人，針對他人吹毛求疪時需要動用到費力的深思歷程。所以如果在批改考卷的過程中，讓批改者的深思歷程不要那麼常啟動，那麼在遇到模稜兩可的答案時，也就比較不會去深辨到底答案是對還是錯。而在批改過程中，那種「順順的」體感，便會減少深思啟動的機率。但如果批改過程卡卡的，很容易會讓批改者較容易覺得怪怪的，而讓啟動深思歷程的機率提升。
報告、演講的應用 同樣的道理，在進行口頭報告時，雖然說內容是否言之有物更重要，但投影片的排版、演講者的口條這些也會影響到聽眾聆聽過程的體感。投影片看起來不順眼、講話卡卡不流暢，都會讓聽眾無法「順順的」聽過去。這時聽眾不是覺得自己腦袋有問題，那麼就是講者講得有問題啦！
references Stanovich, K. (2010). The Tri-process model. In Rationality and the Reflective Mind. Oxford University Press. https://doi.org/10.1093/acprof:oso/9780195341140.001.0001
Thompson, V. A., Prowse Turner, J. A., &amp;amp; Pennycook, G. (2011). Intuition, reason, and metacognition. Cognitive Psychology, 63(3), 107–140. https://doi.org/10.1016/j.cogpsych.2011.06.001</description></item><item><title>firefox真的比較隱密</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/life/firefox%E7%9C%9F%E7%9A%84%E6%AF%94%E8%BC%83%E9%9A%B1%E5%AF%86/</link><pubDate>Tue, 27 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/life/firefox%E7%9C%9F%E7%9A%84%E6%AF%94%E8%BC%83%E9%9A%B1%E5%AF%86/</guid><description>在網頁上啟用了google analytic，但試了半天發現都沒有任何資料進來
後來靈機一動把原本用的firefox換成google chrome
結果馬上就有瀏灠資料了
firefox的告訴網站不要追蹤功能還真的有效！？
經朋友提點，原來firefox在2019年年中之後預設會擋google analytic</description></item><item><title>應該要幫助他嗎</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/life/%E6%87%89%E8%A9%B2%E8%A6%81%E5%B9%AB%E5%8A%A9%E4%BB%96%E5%97%8E/</link><pubDate>Sat, 24 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/life/%E6%87%89%E8%A9%B2%E8%A6%81%E5%B9%AB%E5%8A%A9%E4%BB%96%E5%97%8E/</guid><description>白目的例子 家裡附近住著一位盲胞，在倒垃圾的時間很常見到他提著垃圾袋出來要倒垃圾。
許多時候，住在附近的鄰居或是也要倒垃圾的路人看到他，都會主動上前說要幫他倒垃圾。
有幾次，我出門倒垃圾時恰好看到他一個人提著垃圾袋走在我前面。我一直在想，他會不會有想要自己完成這種生活雜事的心態呢？所以我總是跟在後面，都沒有上前說要幫忙。
但每一次，就算已經快到垃圾車附近，總是會有倒垃圾的路人一個箭步上前向他拿過他手上的垃圾袋。我也一直沒有看到，他成功將垃圾袋丟上垃圾車的那一幕。
到底他有沒有想要自己完成這種生活雜事的心態呢？這個問題其實我只要在一見到他時就問他是否需要幫忙，而不是直接說我幫你倒垃圾，也許就可以知道了吧？只是我一直懶得去問而已。
而每次看來都是欣然接受幫忙的他，或許也沒有那麼強烈想要自己完成的願望吧。</description></item><item><title>Relation between subdimensions of empathy</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/relation-between-subdimensions-of-empathy/</link><pubDate>Fri, 23 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/relation-between-subdimensions-of-empathy/</guid><description>常見的同理心的向度 同理心的定義中曾提到，同理心的的定義多元，目前普遍接受同理心是一個包含多元向度（多元能力）的概念（或是能力）。
在這樣子的看法底下，我很自然地認為，這些不同的次向度的能力應該彼此之間是正相關的，因為都被一個共通的潛在構念所影響（圖二左）。
同理心是一個包含多向度的潛在構念或是一個籠統名詞呢？ 不過，Klöckner等人（2022）的研究卻發現，認知上的同理（JSE測量）跟行為上的同理表現（以VR-CODES測量）只有部份相關。更明確地說，JSE的分數高低的差異，只在醫師（實習生）的非口語行為表現上看到差異，口語同理行為則和JSE分數高低無關。
如果這些不同的次向度之間的關係並不是那麼緊密的話，也許同理心比較像是一種籠統的名詞（collective term），將許多不同的能力籠統地括在一起說（圖二右）。這些不同的能力之間不必然有正相關。
如果是這樣子的話，那麼要測量同理心將會更加的困難，因為不同的能力之間如果不一定有關係的話，那麼就沒有辦法只測量其中一項能力而去推估其他能力，這樣就不同測那麼多不同的次能力；相反的，可能要測量許多不同的能力，才可以形成對於同理心能力的印象。
不過，Klöckner等人（2022）只有15個人的資料，樣本數其實很少，這個結果是否是穩定的還需要更多的研究。只是，現有的同理心測量，絕大多數都是自評的認知同理。要有更多探討不同的同理向度間的關係，可能還要有較有效的情緒同理、行為同理的測量工具出現。
參考文獻 Klöckner, C. C., Gerbase, M. W., Nendaz, M., Baroffio, A., &amp;amp; Junod, N. P. (2022). Relationship between self-reported cognitive and behavioural empathy among medical students. Patient Education and Counseling, 105(4), 895–901. https://doi.org/10.1016/j.pec.2021.07.053</description></item><item><title>快要中風的養育者</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/life/%E5%BF%AB%E8%A6%81%E4%B8%AD%E9%A2%A8%E7%9A%84%E9%A4%8A%E8%82%B2%E8%80%85/</link><pubDate>Mon, 19 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/life/%E5%BF%AB%E8%A6%81%E4%B8%AD%E9%A2%A8%E7%9A%84%E9%A4%8A%E8%82%B2%E8%80%85/</guid><description>兒子最近得到腸胃炎，一直在拉肚子，特別是喝完奶之後，在乳糖的催化下更是很快地便排了出來。在水便的浸淫之下小屁股很快地便紅了一片。
洗屁股、擦藥，這些都是小事。可怕的是身體狀況所帶來的生活作息的改變。
腸胃炎之後正餐他都吃不太下，大部份靠喝奶補充營養，但是喝奶又會引發拉肚子，導致他得到腸胃炎的這幾天都吃得不好也睡得不好，常常大半夜餓醒。
接連幾天常餓醒之後似乎發現了半夜醒來身邊常常沒有人（廢話…都要等你睡了才有辦法做事啊…），就變成死撐著不睡。
如果是週末我打定主意不做事了倒是沒差，平日晚上就已經沒多少時間可以趕工作了，再經過這樣子的折騰終於可以坐下來打開電腦時常接近午夜12點了。
連續多天下來，睡眠時間不到五小時，感覺像是快中風一般。那個情緒管控的問題明顯到不需要太敏感的自我覺察能力都可以發現。真的是很可怕…
這時看到英國的影集養育者（breeders）第一季的第一集，真的是心有戚戚焉。</description></item><item><title>同理的困難</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%90%8C%E7%90%86%E7%9A%84%E5%9B%B0%E9%9B%A3/</link><pubDate>Wed, 14 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%90%8C%E7%90%86%E7%9A%84%E5%9B%B0%E9%9B%A3/</guid><description>同理的困難 make other understand 要做到同理有許多的困難
要先體認到不同的人有不同的角度與觀點，所以會有不同的看法以及預期。 在互動的過程需要理解或是辨認出他人現在的想法或是感受是什麼？ 除了理解到他人現在的想法外，還要理解對方「為什麼」會這麼想。能夠從對方的觀點來思考。才可以知道衝突發生的徵結點。 在可以從對方的觀點來思考之後，你才有辦法選擇以及做出適當反應。因為你要考量到反應之後，對方可能有什麼樣的反應。 每一步，都需要假設性思考、推理的能力。這都不是簡單的事情，以下再進一步說明
知道每個人都是不一樣的 每個人都是不一樣的，每個人都知道，但卻很常忘掉。又或者是說，我們可能很常用其他的方法來解釋其他人和我們的不一樣。
我這邊的不一樣指的是觀點的不同。這個不同有兩種來源，一個是較長期穩定的，基於每個人的成長背景、知識，以及長期和這個世界互動後形成對於世界認識的基模或者是習慣，這些組合成我們看待世界的觀點，影響著我們對於看到的東西所做出的詮釋以及思考歷程。另一個是個人當下的狀態，情緒、身體狀況（例如身體某個部位在痛、昨晚沒睡飽），也會影響當下對世界的看法，以及如果和世界互動的選擇。如果用數學式來看的話，也許會是像這樣吧
$$現在看世界的觀點 = 長期養成的觀點 + 當下的狀態$$
基於上述理由，對於同樣的事情不同的人有著不同的觀點或是感受，是很正常的，因為每個人的背景知識不一樣，當下的身體狀況也可能不一樣。
就像是上圖中的第一格，兩個人從各自不同的觀點來看同一個事物，一邊看起來是9，而另一邊看起來是6。如果雙方不知道彼此的觀點有所不同，那麼很容易都認為對方應該也要看到和自己相同的數字。甚至在發現對方和自己看得不一樣時，會覺得對方一定是錯的，或是對方有問題，才會和自己不一樣。
知道其他人可能和自己不同，才保有雙方繼續互動下去的彈性，否則在發現對方所想的和自己心裡所想的有所不同時，先入為主的認為對方有問題，接下來如果需要雙方達成共識，是接近不可能的事情。
理解或是辨認出他人現在的想法或是感受 在明白每個人的觀點都可能有所不同之後，接下來便是要實際理解到底對方的想法是什麼？畢竟許多人是有經過社會化的，外顯出來的和內心所想的不一定會相同。而在醫療的領域當中，有時候會遇到的情況是病人受限於身體狀況，可能也很難將自己的想法或是感受表達地很清楚。有些時候需要藉由一些身體語言或是引導問答，才有辦法釐清。那才有辦法像圖中第2格一樣，掌握到對方從他的角度看到的數字，是6。
理解對方「為什麼」會這麼想 光是知道對方現在實際的想法或是感受，那只是同理的初步動作。去理解到對方「為什麼」會有這樣的想法或是感受，我認為才算是進到的同理的核心。因為這必須要跳出自己的思考的角度和框架，試著從別人的角度去思考。這需要一些抽象推理能力，或是想像力，才有辦法將自己想像為他人，用另一套看世界的方法來思考。
不過，若是自己曾有過切身經驗，也許會比較簡單，但也可能有反效果。因為若對方和自己在相似的經驗當中是依循著相同的思考模式的話，你可能便可以理解對方為什麼會這麼想。但，每個人在面對相同的事件是可能有不同的反應或是思考模式的。甚至是雖然有相同的反應，但思考模式是完全不同的。
因此，這個部份是同理過程當中相當重要，但也十分困難的一步。若跟對方沒有基本的認識，基本上是很難有辦法去理解到對方為什麼會有這樣子的想法或是感受，只能夠從自己過去的經驗或是知識來去做猜測（要冒著猜錯的風險）。
做出適當反應 如果做到了上一步，那麼便自然而然的可以去做出適當的反應。
就像是圖中第3格，我們理解到對方之所以會將數字看作是6，是因為他從他的角度來看就會是6。而且他似乎沒有注意到數字上有一條底線，顯示9可能才是這個數字的正確答案。
如果知道對方是因為角度的關係，並且可能忽略掉了細微的底線。這時可以邀請對方到我這邊來，並指出底線的存在。又或者是我幫對方將數字掉頭，讓他可以看清楚底線。如果再多考慮到對方受傷行動不便（我應該有畫得很明顯吧？），後面這個做法會是更好的做法。
當還沒有辦法完成上一步，理解對方為什麼會這麼想時，最好不要輕舉妄動，這時最佳的行為準則是想辦法獲得更多的訊息來幫助自己理解對方的思考模式。</description></item><item><title>如何區分工具是reflective model或是formative model</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%8D%80%E5%88%86%E5%B7%A5%E5%85%B7%E6%98%AFreflective-model%E6%88%96%E6%98%AFformative-model/</link><pubDate>Wed, 03 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%8D%80%E5%88%86%E5%B7%A5%E5%85%B7%E6%98%AFreflective-model%E6%88%96%E6%98%AFformative-model/</guid><description>要如何區分一個測量工具是reflective model還是formative model？根據Coltman等人（2008）所整理的資料，有6個可以考量的點。其中前三點是理論上的考量點，後三點是實務上考量點。這不只是在發展測驗時需要考量應該要發展符合哪一種模型的工具，同時也可以在發展過程或是事後檢驗發展好的工具是否符合原先預期的模型。
考量要點 reflective model formative model 構念的本質 測量的構念是自然存在的，例如像人格 測量的構念是被定義出來的，例如說初生兒測量的[[Apgar Score]] 測量題目和構念間的因果關係 構念是因，題目是果 題目是果，構念是因 用來測量構念的題目特性 題目間相關性很高，題目間的可替代性很高，就算拿掉其中幾題也不會影響到所要測量的構念 項間之間並沒有假設有高相關，題目的不可替換性高，增加或是減少題目可能會使得測量的構念改變 題目間的相關 間應該要有高相關係或是一致性。可以使用Cronbach alpha, average variance extracted, factor loadings來驗證 並未假設題目間的相關性。 題目與所測量的構念的前因、後果間的關係 題目和構念的前因後果之間的關係，應該要和構念跟它們的關係一致。（像是：內容效度、收歛效度、區辨效度） 題目跟構念的前因後果間的關係不一定和構念跟它們的關係相似。 測量誤差以及共線性 題目有測量誤差，但是構念沒有。而且假設題目的測量誤差之間是無關的。測量誤差可以在測量之後利用因素分析的方法在統計上消除。 題目沒有測量誤差，但是構念有（不過這裡叫做disturbance，和measurement error不同的概念）。disturbance沒辦法像reflective model一樣可以用統計方法來消除。而必須要在設計測驗時就想辦法。 因此，按照這個表格，若要判斷[[測量一般人的同理心量表]]是屬於哪一種model，可以按照這個表一一檢驗。
參考文獻 Coltman, T., Devinney, T. M., Midgley, D. F., &amp;amp; Venaik, S. (2008). Formative versus reflective measurement models: Two applications of formative measurement. Journal of Business Research, 13. https://doi.org/10.1016/j.jbusres.2008.01.013
[[coltmanFormativeReflectiveMeasurement2008]]</description></item><item><title>同理課程雛型</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%90%8C%E7%90%86%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E9%9B%9B%E5%9E%8B/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%90%8C%E7%90%86%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E9%9B%9B%E5%9E%8B/</guid><description>同理行為課程的雛形大致抵定。接下來需要完成教材以及課程的練習內容。
與其他的行為訓練原理相似，同理行為也需要練習。尤其同理行為也吃技巧和個人特質，以及其他自己不一定可以掌控的因素，要如何做出有效的練習應該是目前這堂課設計的大挑戰。
目前設計的理念是「造勢」，我盡量將如何營造出最可以發揮同理心的情境的方法以及原則提供給大家，相關的溝通技巧則需要大量的自我練習。實際上能有多少效果就要看屆時的評估了。</description></item><item><title>服裝對於同理感受的影響</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E6%9C%8D%E8%A3%9D%E5%B0%8D%E6%96%BC%E5%90%8C%E7%90%86%E6%84%9F%E5%8F%97%E7%9A%84%E5%BD%B1%E9%9F%BF/</link><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E6%9C%8D%E8%A3%9D%E5%B0%8D%E6%96%BC%E5%90%8C%E7%90%86%E6%84%9F%E5%8F%97%E7%9A%84%E5%BD%B1%E9%9F%BF/</guid><description>服裝對於同理感受的影響 看到一個韓國的有趣研究，他們發現醫生的穿著會影響到病人對於醫生的信任程度以及專業能力的第一印象，同時也會影響病人所感受到的被同理程度。
研究是在傳統醫學中心（就是漢醫吧）進行，由同一位醫生對於143前來進行針灸治療的初診病患進行實驗。在研究者的隨機指派下，這位醫生會穿上「白袍」（$N = 38$）、「傳統漢醫服」（$N = 35$）、「西裝」（$N = 32$）或是「休閒服」（$N = 38$）來進行問診。問診結束之後再詢問病患關於醫生第一印象的五個問題，使用5點量尺（非常不同意～非常同意）：
覺得醫生是有能力的 覺得醫生是可信任的 醫生的態度讓人覺得舒適 對醫生穿著是喜歡的 對於問診是滿意的 接著使用[[Consultation and Relational Empathy CARE]]量表測量病人感受到的被同理程度。CARE是一個用來測量人與人之間關係的量表，其中同理相關的分量表過去很常使用在治療場域當中測量醫病關係間同理的情況。
結果發現與休閒的穿著相比，穿白袍在五個印象分數上都顯著比較高，而穿傳統漢醫服則是在能力、舒適程度以及滿意意上較休閒服高。西裝則和休閒服沒有差異。而CARE的結果則顯示白袍和傳統漢醫服的得分比另外兩組高。
這個結果顯示，服裝會影響病人對於醫師的第一印象，以及所感受到的同理程度。
關於這個研究有幾個值得討論的，首先這個研究只使用了一位醫生進行研究，是否結果也適用在其他的醫生身上還有待驗證。此外，不同的穿著不一定只影響到病人的心理感受，醫生本人或許也受到穿著的影響而有不同的表現。其次，服裝的影響可能會有社會文化上的差異，這可能與該服裝給人的形象以及所帶來的預期有關。在這個研究當中白袍與傳統漢醫服可能在韓國都給人相對專業的形象，但對某些人而言白袍反而可能會引發緊張（所謂的white-coat effect），因此在不同的情境也許會有不同的結果。</description></item><item><title>認知歷程估計模型 diffusion model</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E8%AA%8D%E7%9F%A5%E6%AD%B7%E7%A8%8B%E4%BC%B0%E8%A8%88%E6%A8%A1%E5%9E%8B-diffusion-model/</link><pubDate>Fri, 03 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E8%AA%8D%E7%9F%A5%E6%AD%B7%E7%A8%8B%E4%BC%B0%E8%A8%88%E6%A8%A1%E5%9E%8B-diffusion-model/</guid><description>diffusion model: 認知歷程估計模型 反應時間是認知作業常用的指標，我們很常使用平均反應時間的差異來指涉不同的認知歷程的差異。例如在常見的叫色測驗（Stroop task）當中會使用一致嘗試（congruent trial）以及不一致嘗試（incongruent trial）的平均反應時間的差異大小來作為認知抑制功能的高低。
不過這樣子的做法對於反應時間只使用到它的平均數，其他與反應時間有關的訊息都被忽略了（例如反應時間的分佈情況、變異程度）。Ratcliff（1978）提出了diffusion model，可以完整的使用反應時間的分佈相關的資訊。藉由這個模型可以估計出幾個不同的參數，而且每一個參數都代表著一種認知歷程，因此在理論的驗證上可以做出更精準的假設以及驗證。
The Basic Diffusion Model 圖
基本的diffusion model會估計四個參數，分別代表四個不同的認知歷程
$\nu$: drift rate, the speed of information uptake
訊息處理能力，受到個體的認知能力以及作業難度的影響。如果是比個體間的差異，兩麼就是前者，而若是比較作業間的差異就是後者 $a$: threshold seperation, the amount of information that is considered for a decision
較保守的決策風格，會有比較大的$a$ 對於speed versus accuracy的指導語很敏感 $z$: starting point, bias to behave toward one kind of response. usually reported as $z_r = z/a$. if $z_r$ is not $\frac{1}{2}a$, it is biased.
這個會受到許多因素的影響，例如說reward。如果回答某一個反應的reward明顯地比較高，會偏向那一個回答。 $t_0$ or $t_{err}$: duration of nondecisional processes</description></item><item><title>一個可以通過的計畫應該要有什麼條件？</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E4%B8%80%E5%80%8B%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E9%80%9A%E9%81%8E%E7%9A%84%E8%A8%88%E7%95%AB%E6%87%89%E8%A9%B2%E8%A6%81%E6%9C%89%E4%BB%80%E9%BA%BC%E6%A2%9D%E4%BB%B6/</link><pubDate>Sun, 07 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E4%B8%80%E5%80%8B%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E9%80%9A%E9%81%8E%E7%9A%84%E8%A8%88%E7%95%AB%E6%87%89%E8%A9%B2%E8%A6%81%E6%9C%89%E4%BB%80%E9%BA%BC%E6%A2%9D%E4%BB%B6/</guid><description>一個可以通過的計畫應該要有什麼條件？
過去並沒有人告訴我這個答案
先前我和指導教授一起寫過應該有四、五個計畫，我印象中大部份都是通過的
不過也是有雖然通過但是預算以及執行的期限遭到限縮的
根據這些小小的經驗，我目前想到可以通過的計畫應該要有幾個條件
研究的計畫要是有說服力的 研究的目標要是重要的 研究的方法要是可行的 現實可能還需要一點運氣 首先是說服力，要到這點很重要的是寫作的技巧，要讓不懂的人可以理解，並且被說服整個計畫是值得進行的。如果遇到讀者或是審查者是同行，他們先備的知識可以幫助他們理解；但若是遇到的是不同領域的研究者，不只是專有名詞，就連格式以及排版都是一種增加閱讀困難的小障礙。因此若能寫地通順有條理，而且由淺至深循序漸近，格式簡潔排版清楚，讓讀者看起來覺得「很順」，那就不會有什麼問題。
計畫本身的重要性應該也是一個重要的因素。不過我想每個人都會覺得自己的研究是有價值的，如何呈現重要性會有很大的影響。通常大家會說明現有的理論、工具、資料的不足，藉以帶出這個研究計畫的重要性。不過我覺得過度的批評（例如把現有的理論說的一無是處，但也忽略了該理論可能也有支持的相關證據，只是無法解釋所有的情況）也容易給讀者帶來過大的期待，有可能會更吹毛求疵地看待自己的計畫。
接下來是可行性，也就是這個計畫應該是要看起來是可以被完成的，沒有講得太過天馬行空，或是需要過多的財力人力物力，應該都是可以被接受的。但這一點應該是基本需要具備的，有是應該，沒有大大不應該。
最後應該就是需要運氣，現實中的事情，很多都無法完全操之在己。
2021年11月7日，目前我的看法是這個樣子。</description></item></channel></rss>