<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>blog on Ju' Research and Life</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/tags/blog/</link><description>Recent content in blog on Ju' Research and Life</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-tw</language><lastBuildDate>Wed, 14 Sep 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://juyujeng.github.io/researchlife/tags/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>同理的困難</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%90%8C%E7%90%86%E7%9A%84%E5%9B%B0%E9%9B%A3/</link><pubDate>Wed, 14 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%90%8C%E7%90%86%E7%9A%84%E5%9B%B0%E9%9B%A3/</guid><description>同理的困難 要做到同理有許多的困難
要先體認到不同的人有不同的角度與觀點，所以會有不同的看法以及預期。 在互動的過程需要理解或是辨認出他人現在的想法或是感受是什麼？ 除了理解到他人現在的想法外，還要理解對方「為什麼」會這麼想。能夠從對方的觀點來思考。才可以知道衝突發生的徵結點。 在可以從對方的觀點來思考之後，你才有辦法選擇以及做出適當反應。因為你要考量到反應之後，對方可能有什麼樣的反應。 每一步，都需要假設性思考、推理的能力。這都不是簡單的事情，以下再進一步說明
知道每個人都是不一樣的 每個人都是不一樣的，每個人都知道，但卻很常忘掉。又或者是說，我們可能很常用其他的方法來解釋其他人和我們的不一樣。
我這邊的不一樣指的是觀點的不同。這個不同有兩種來源，一個是較長期穩定的，基於每個人的成長背景、知識，以及長期和這個世界互動後形成對於世界認識的基模或者是習慣，這些組合成我們看待世界的觀點，影響著我們對於看到的東西所做出的詮釋以及思考歷程。另一個是個人當下的狀態，情緒、身體狀況（例如身體某個部位在痛、昨晚沒睡飽），也會影響當下對世界的看法，以及如果和世界互動的選擇。如果用數學式來看的話，也許會是像這樣吧
$$現在看世界的觀點 = 長期養成的觀點 + 當下的狀態$$
基於上述理由，對於同樣的事情不同的人有著不同的觀點或是感受，是很正常的，因為每個人的背景知識不一樣，當下的身體狀況也可能不一樣。
就像是上圖中的第一格，兩個人從各自不同的觀點來看同一個事物，一邊看起來是9，而另一邊看起來是6。如果雙方不知道彼此的觀點有所不同，那麼很容易都認為對方應該也要看到和自己相同的數字。甚至在發現對方和自己看得不一樣時，會覺得對方一定是錯的，或是對方有問題，才會和自己不一樣。
知道其他人可能和自己不同，才保有雙方繼續互動下去的彈性，否則在發現對方所想的和自己心裡所想的有所不同時，先入為主的認為對方有問題，接下來如果需要雙方達成共識，是接近不可能的事情。
理解或是辨認出他人現在的想法或是感受 在明白每個人的觀點都可能有所不同之後，接下來便是要實際理解到底對方的想法是什麼？畢竟許多人是有經過社會化的，外顯出來的和內心所想的不一定會相同。而在醫療的領域當中，有時候會遇到的情況是病人受限於身體狀況，可能也很難將自己的想法或是感受表達地很清楚。有些時候需要藉由一些身體語言或是引導問答，才有辦法釐清。那才有辦法像圖中第2格一樣，掌握到對方從他的角度看到的數字，是6。
理解對方「為什麼」會這麼想 光是知道對方現在實際的想法或是感受，那只是同理的初步動作。去理解到對方「為什麼」會有這樣的想法或是感受，我認為才算是進到的同理的核心。因為這必須要跳出自己的思考的角度和框架，試著從別人的角度去思考。這需要一些抽象推理能力，或是想像力，才有辦法將自己想像為他人，用另一套看世界的方法來思考。
不過，若是自己曾有過切身經驗，也許會比較簡單，但也可能有反效果。因為若對方和自己在相似的經驗當中是依循著相同的思考模式的話，你可能便可以理解對方為什麼會這麼想。但，每個人在面對相同的事件是可能有不同的反應或是思考模式的。甚至是雖然有相同的反應，但思考模式是完全不同的。
因此，這個部份是同理過程當中相當重要，但也十分困難的一步。若跟對方沒有基本的認識，基本上是很難有辦法去理解到對方為什麼會有這樣子的想法或是感受，只能夠從自己過去的經驗或是知識來去做猜測（要冒著猜錯的風險）。
做出適當反應 如果做到了上一步，那麼便自然而然的可以去做出適當的反應。
就像是圖中第3格，我們理解到對方之所以會將數字看作是6，是因為他從他的角度來看就會是6。而且他似乎沒有注意到數字上有一條底線，顯示9可能才是這個數字的正確答案。
如果知道對方是因為角度的關係，並且可能忽略掉了細微的底線。這時可以邀請對方到我這邊來，並指出底線的存在。又或者是我幫對方將數字掉頭，讓他可以看清楚底線。如果再多考慮到對方受傷行動不便（我應該有畫得很明顯吧？），後面這個做法會是更好的做法。
當還沒有辦法完成上一步，理解對方為什麼會這麼想時，最好不要輕舉妄動，這時最佳的行為準則是想辦法獲得更多的訊息來幫助自己理解對方的思考模式。</description></item><item><title>OT學生的同理等級：文獻閱讀心得 2</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/ot%E5%AD%B8%E7%94%9F%E7%9A%84%E5%90%8C%E7%90%86%E7%AD%89%E7%B4%9A%E6%96%87%E7%8D%BB%E9%96%B1%E8%AE%80%E5%BF%83%E5%BE%97-2/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/ot%E5%AD%B8%E7%94%9F%E7%9A%84%E5%90%8C%E7%90%86%E7%AD%89%E7%B4%9A%E6%96%87%E7%8D%BB%E9%96%B1%E8%AE%80%E5%BF%83%E5%BE%97-2/</guid><description>OT學生的同理等級：文獻閱讀心得 2 繼昨天看到的那篇Brown等人（2010）的文章後，今天看到一篇非常類似的文章。Serrada-Tejeda等人（2022）在西班牙的大學中等於是重覆了這個研究，他們廣發量表（[[Jefferson Scale of Empathy]]以及[[interpersonal reactivity inventory]]，這兩個都是常見的自評同理心量表），同樣以橫斷性研究的方式來檢驗大學四年的OT訓練是否會影響OT學生們的自評同理程度。
不過這次Serrada-Tejeda等人有221名有效樣本，比起Brown他們只有92位真得是好太多了。而且四個年級的學生都有（一到四年級分別有71、54、46、50人）。不過大部份仍然是女性（88.2％）。
Serrada-Tejeda他們的結果和Brown一樣，四個年級的學生的自評同理心並沒有差異，而且得分和過去文獻中回報的比起來，這個大學的OT學生的自評同理程度算是高的。
而與Brown等人的研究不同的是，這次Serrada-Tejeda他們有發現性別的差異，女性自評同理程度比較高。但這並不是新聞，許多其他的研究其實都有發現女性的同理心分數通常比男性高。Brown等人的研究沒有得到這個結果應該是人太少吧。
這篇研究的分析結果比起Brown他們寫得再多了一點點，至少有附上表格，可以比較清楚的看到四個年級的得分。
心得與發想 連續看到兩篇OT學生的學校訓練年資與自評同理程度無關的文章，會有這種結果其實有三種可能。第一個可能是這些訓練無助於同理心的增長；而第二種可能是學校訓練有用，但使用的測量工具測量不到學校訓練所增進的同理心；而第三種就是訓練無助同理心，而測量工具也測不到同理心。
第一種可能其實挺有可能的，畢竟主要的學校訓練和治療相關的專業知識比較有關係，同理心相關技巧不一定有在課程之中，文獻當中也沒有詳細說明。
第二種可能則是工具的問題，雖然說兩篇研究都是用目前常見的同理心自評量表，但其實仔細看題目，實在是會有點問號，像是JSE當中有一題：
I believe that emotion has no place in the treatment of medical illness
這個像是在測量醫事人員本身的信念，而不是能力。或是像另一題，同樣對於是否能測量到同理心打一個問號：
I have a good sense of humor that I think contributes to a better clinical outcome
因此，如果有更適合的工具可以使用的話，也許可以試著在台灣也來做一個調查試試看。而且這個調查若同時可以比較醫學院的其他科系，同時看看不同的醫學院內科系訓練對於學生們的同理心是否有所幫助，會是很有趣的議題。因為目前國外就已經有用JSE在不同科系進行過研究，有的有發現會隨著訓練年資同理心上升，而有的發現隨著訓練年資同理心下降。也許不同科系的訓練真的有所不同。例如工作上面和病人接觸時間較短的醫技系、藥學系的訓練，也許真的就和其他跟病人接觸時間較長的科系如護理系、醫學系，所強調同理心的程度不一樣，訓練也就不一樣。
文獻 Brown, T., Williams, B., Boyle, M., Molloy, A., McKenna, L., Molloy, L., &amp;amp; Lewis, B. (2010). Levels of empathy in undergraduate occupational therapy students.</description></item><item><title>glmmTMB vs. GLMMadaptive</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/glmmtmb-vs.-glmmadaptive/</link><pubDate>Wed, 31 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/glmmtmb-vs.-glmmadaptive/</guid><description>glmmTMB vs. GLMMadaptive 記錄一下分析資料時使用glmmTMB以及GLMMadaptive的心得
glmmTMB GLMMadaptive 估計方法 Laplace approximation adaptive Gauss-Hermite quadrature 預測值 可以進行單純count part預測、zero part預測，以及兩部份模型加起來的期望值預測 沒辦法只進行count part預測，只能做zero part預測，以及兩部份模型加起來的期望值預測 估計方法的差異在本次zero-inflated model使用過程中有很大的使用經驗差異。glmmTMB比較常出現convergent problem，而GLMMadaptive幾乎沒有。根據glmmTMB的troubleshooting說明，會出現問題主要是和random effect有關，如果拿掉zero part random intercept就不會再跳出錯誤訊息了。而根據GLMMadaptive做的模型比較，有沒有zero part random intercept其實沒有顯著的差異。因此如果不強求一定要納入zero part random intercept，兩個packages的結果是一致的。不過如果一定要納入zero part random intercept，那就只能使用GLMMadaptive才不會有錯誤警告出現。
兩個套件的另一個差異是在進行預測（predict）時，glmmTMB可以只根據count part的結果進行預測，而GLMMadaptive不行。會有這個需求是因為很常只有count part的預測變項有顯著的結果，但是zero part沒有顯著的預測變項，因此若只想要看count part的預測線時，GLMMadaptive沒辦法給我這個結果1。
文獻上討論Laplace approximation和adaptive Gauss-Hermite quadrature哪一種估計方法比較準的有好幾篇，我大概看了一下他們的結論，其實不同研究的結果並不一致2。
另一個使用上的差異是在安裝上，GLMMadaptive安裝比較沒有什麼問題。但是glmmTMB因為還需要TMB，有時候在更新套件時會有版本不一致的情況，有點小困擾。
也許emmeans::qdgr()可以，但需要試試看&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
不過glmmTMB的作者在他的網頁上提到，Gauss-Hermite quadrature比Laplace approximation還要準確，但是估計速度比較慢（但在我的資料感覺不出來），而且random effect的數量上限制比較多。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description></item><item><title>OT學生的同理等級：文獻閱讀心得</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/ot%E5%AD%B8%E7%94%9F%E7%9A%84%E5%90%8C%E7%90%86%E7%AD%89%E7%B4%9A%E6%96%87%E7%8D%BB%E9%96%B1%E8%AE%80%E5%BF%83%E5%BE%97/</link><pubDate>Wed, 31 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/ot%E5%AD%B8%E7%94%9F%E7%9A%84%E5%90%8C%E7%90%86%E7%AD%89%E7%B4%9A%E6%96%87%E7%8D%BB%E9%96%B1%E8%AE%80%E5%BF%83%E5%BE%97/</guid><description>OT學生的同理等級：文獻閱讀心得 興起搜尋了在OT領域當中有關同理心的研究，發現在2010年Brown等人有一篇挺有趣的研究。這個研究主要想要知道兩個問題
OT的學生同理心的程度怎麼樣？在大學的訓練又會對於同理心有什麼樣的影響？ 對於不同的病人，OT學生的關注（regard）程度會不會有所不同呢？ 為了回答這兩個問題，Brown等人（2010）利用兩個量表來進行研究，分別是[[Jefferson Scale of Empathy]] HP version，以及[[Medical Condition Regard Scale (MCRS)]]。前者是醫學領域很常見的同理心自評量表，由醫療人員自我評量覺得自己的同理程度如何，主要著重在認知同理，但同時也包含一些行為同理的題目。後者則是11題自評對於某一種類型的病人的關心或是願意治療對方的程度（題目如後）。實驗選擇讓學生評論五種病人，是常見的五種，範圍包含了生理、心理、發展的疾病，不過實際上OT會遇到的病人種類更多。這五種包含：
stroke traumatic brain injury cerebral palsy substance abuse depression 看前面的問題，本以為會是一個縱貫性的研究，但結果還只是一個橫斷式的研究，只是招募Monash University大學部的OT學生來填寫上述兩個量表。結果共有96名參與者（91%是女性），同時一、二、三年級的各佔19.6%、48.9%以及31.5%（沒有四年級）。
由於量表的分數作者認為算是ordinal scale，故都以無母數統計法來分析。
同理心是否有年級、性別差異？ 所有參與者的JSE分數中位數為115，過去其他的研究也差不多在這個分數附近（比115高一些），看來這間學校的OT學生有不錯的同理程度（自評）。 沒有發現有年級或是性別的差異。 經過比較多年的OT課程訓練並沒有增加，或是減少自評同理程度 但是因為男生數量很少，性別沒有差異的結果要有所保留。 是否對不同疾病的病人有不同的關注程度？ Friedman test結果發現，對於substance abuse病人的MCRS得分低於其他種病人，代表OT學生對於藥物濫用的病人較不關注 不同年級的學生對於同一種病人的關注程度不同，這個效果存在下列四種病人，但不包含depression - stroke - traumatic brain injury - cerebral palsy - substance abuse 不同性別的學生對於不同疾病的病人沒有不同的關注程度 心得 學校的訓練對於自評同理程度沒有影響。不過這個是cross section的研究，而非縱貫性的研究，還不能完全下這個結論。但是相較於對於不同類型的病人的關注程度，同理程度在不同年級之間沒有差異應該還是可以有這樣子的懷疑。 學校的訓練可能增加了對於不同疾病的知識，所以不同的年級之間對於同一個種類的疾病的病人關注程度不同是可以想見的。但是這篇的結果並沒有在這裡寫得太詳細，不確定知識變多之後，關注程度是變高還是變低 並沒有發現性別的同理程度差異，但如前面所言，9成都是女性，這個性別的差異很難比出來吧！ MCRS是一個有趣的量表，感覺有點像是自評哪一種病人比較好搞的。 文獻 Brown, T., Williams, B., Boyle, M., Molloy, A., McKenna, L., Molloy, L., &amp;amp; Lewis, B.</description></item><item><title>如何區分工具是reflective model或是formative model</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%8D%80%E5%88%86%E5%B7%A5%E5%85%B7%E6%98%AFreflective-model%E6%88%96%E6%98%AFformative-model/</link><pubDate>Wed, 03 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%8D%80%E5%88%86%E5%B7%A5%E5%85%B7%E6%98%AFreflective-model%E6%88%96%E6%98%AFformative-model/</guid><description>要如何區分一個測量工具是reflective model還是formative model？根據Coltman等人（2008）所整理的資料，有6個可以考量的點。其中前三點是理論上的考量點，後三點是實務上考量點。這不只是在發展測驗時需要考量應該要發展符合哪一種模型的工具，同時也可以在發展過程或是事後檢驗發展好的工具是否符合原先預期的模型。
考量要點 reflective model formative model 構念的本質 測量的構念是自然存在的，例如像人格 測量的構念是被定義出來的，例如說初生兒測量的[[Apgar Score]] 測量題目和構念間的因果關係 構念是因，題目是果 題目是果，構念是因 用來測量構念的題目特性 題目間相關性很高，題目間的可替代性很高，就算拿掉其中幾題也不會影響到所要測量的構念 項間之間並沒有假設有高相關，題目的不可替換性高，增加或是減少題目可能會使得測量的構念改變 題目間的相關 間應該要有高相關係或是一致性。可以使用Cronbach alpha, average variance extracted, factor loadings來驗證 並未假設題目間的相關性。 題目與所測量的構念的前因、後果間的關係 題目和構念的前因後果之間的關係，應該要和構念跟它們的關係一致。（像是：內容效度、收歛效度、區辨效度） 題目跟構念的前因後果間的關係不一定和構念跟它們的關係相似。 測量誤差以及共線性 題目有測量誤差，但是構念沒有。而且假設題目的測量誤差之間是無關的。測量誤差可以在測量之後利用因素分析的方法在統計上消除。 題目沒有測量誤差，但是構念有（不過這裡叫做disturbance，和measurement error不同的概念）。disturbance沒辦法像reflective model一樣可以用統計方法來消除。而必須要在設計測驗時就想辦法。 因此，按照這個表格，若要判斷[[測量一般人的同理心量表]]是屬於哪一種model，可以按照這個表一一檢驗。
參考文獻 Coltman, T., Devinney, T. M., Midgley, D. F., &amp;amp; Venaik, S. (2008). Formative versus reflective measurement models: Two applications of formative measurement. Journal of Business Research, 13. https://doi.org/10.1016/j.jbusres.2008.01.013
[[coltmanFormativeReflectiveMeasurement2008]]</description></item><item><title>英文口說練習迴饋紀錄與心得 0801</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E8%8B%B1%E6%96%87%E5%8F%A3%E8%AA%AA%E7%B7%B4%E7%BF%92%E8%BF%B4%E9%A5%8B%E7%B4%80%E9%8C%84%E8%88%87%E5%BF%83%E5%BE%97-0801/</link><pubDate>Mon, 01 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E8%8B%B1%E6%96%87%E5%8F%A3%E8%AA%AA%E7%B7%B4%E7%BF%92%E8%BF%B4%E9%A5%8B%E7%B4%80%E9%8C%84%E8%88%87%E5%BF%83%E5%BE%97-0801/</guid><description>謝老師提供的福利，英文老師的一對一教學。我選擇了未來很有機會必須要做的英文口頭報告/授課的練習。我使用近來所準備的同理心教學投影片來進行這次的口頭報告。
我發現使用另外一個語言來說同一個投影片時，投影片之間邏輯連貫若沒有做好，更容易卡住，算是練習的意外收穫。
迴饋
某些字詞發音不完整或是錯誤，可能造成聽眾的誤會。特別是長音節的單字 （例如：satisfaction竟然唸成satisfication） 有些錯誤過了就算了，一直想要糾正自己反而會影響聽眾的感受 （例如：某個地方時態一直沒講對，2次就好，不要一直想要講對而一直重講） 快慢節奏的掌握。某些不是重點的地方應加速，重點處才放慢。 這個應該不只是英文的問題。中文的部份在舉例時也講太久，這個應該是投影片的內容需要摘要重點說明就好。不重要的地方不要講太細了。</description></item><item><title>測量一般人的同理心量表是reflective or formative model</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E6%B8%AC%E9%87%8F%E4%B8%80%E8%88%AC%E4%BA%BA%E7%9A%84%E5%90%8C%E7%90%86%E5%BF%83%E9%87%8F%E8%A1%A8%E6%98%AFreflective-or-formative-model/</link><pubDate>Wed, 20 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E6%B8%AC%E9%87%8F%E4%B8%80%E8%88%AC%E4%BA%BA%E7%9A%84%E5%90%8C%E7%90%86%E5%BF%83%E9%87%8F%E8%A1%A8%E6%98%AFreflective-or-formative-model/</guid><description>測量一般人的同理心量表 先前整理了[[測量一般人的同理心量表]]，但這些量表是屬於reflective model或是formative model當時並沒有很詳細地去進行判斷。
根據Coltman等人（2008）[[coltmanFormativeReflectiveMeasurement2008]] 的整理，這兩種measurement model的差異可以從幾個地方來檢視（見[[如何區分工具是reflective model或是formative model]]）。因此，我也試著用這六點來檢視先前找到的15個測量工具。這六點可以分做理論上以及實務上考量的要點，而實務上的要點需要測驗的結果，若原始論文沒有提供，我也難以判斷。因此，這裡主要是以理論上考量要點做為判斷依據。
要測量的構念的本質是否自然形成或是人為定義出來的 所測量的項目（題目）與構念間的因果關係 測量的項目的特性（可替代性） 在實際判斷時，最主要還是考慮第2點，項目與構念之間的因果關係。
例如，以[[Toronto Empathy Questionnaire]]裡面的題目為例：
I enjoy making other people feel better
這是一個自評的量表，自我評量認為自己的同理心是高或低。如果心中的假設是同理心高的人較樂意去幫助他人，那也就是說，是同理心這個能力或是特質影響到是否能夠感受到他人情緒的表現。從這個角度來看，這題目無疑是屬於reflective model。因為「我的行為」是受到「我的能力」或是特質所影響的。這樣子來看，所有的自評量表都是reflective model：
我的同理心 → 幫助他人行為頻率
不過，若是場景換成我們要去評論別人的同理心高低時，情況就複雜的多了。因為知人知面不知心，通常我們只從這個人的行為表現來看，他是否很常做出某些符合我們心中具有同理心的人的表現（例如很常關懷他人）。這時候助人行為與同理心的因果可以是：因為他很常幫助他人，所以我覺得這個人很有同理心。但也可以是因為這個人是有同理心的人，所以可以看到他很常幫助他人。
這樣看來，在評論他人的同理心高低時，似乎會有兩種measurement models都可以，端看研究者心中的假設，這樣子的感覺。然而，仔細想想，這兩種model所測量的潛在構念有些許的不同：
reflective model 這個人的同理心 → 我觀察到幫助他人行為頻率
formative model 我感覺到的這個人的同理心 → 我觀察到他幫助他人的行為頻率
因此，在評論他人的同理心高低時可能可以有兩種角度。
我找到的主要有三個測驗是評論他人的同理心
[[Perceived empathy in online community]]。這個題目都在問作答者感受到的感受，所以我覺得應該只有formative model [[Griffith Empathy Measure]]由父母來評量小孩的行為，可以由兩種角度來看。故我覺得可以是reflective或是formative。不過作者應該是認為該量表是reflective model，從分析的方法上來判斷的話。 另外還有[[Other Dyadic Perspective-Taking scale]]，這個我一直找不到題目，無法判斷。 測驗清單 table model as 模型, target as 目標對象, 測量方式 from #empathy &amp;amp; #measurement &amp;amp; #inventory &amp;amp; -#blog where forclinical !</description></item><item><title>工作日誌 20211220</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%97%A5%E8%AA%8C20211220/</link><pubDate>Mon, 20 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%97%A5%E8%AA%8C20211220/</guid><description>文獻回顧整理 同理心[[empathy]]的定義多元 情緒、認知、行為（大多包含前面兩者） 影響同理心表現的因素 情境 特質 信念 由影響同理心的因素相關的文獻，提供了同理心的介入可能的方向以及原則
可能的研究題目 粗略可以分為三個方向，評估工具、介入方法、需要同理的情境。具體的題目大概可以是…
治療師所展現的同理行為是否能被被同理方所感受到 被同理方的同理感受程度如何評估？ 同理方以及被同理方對於雙方互動的同理程度的關係，會不會受到不同的治療情境而有所不同？ 什麼樣子的同理行為最能夠被被同理方所感受到？ 同理心相關知識以及其重要性的知識信念能否提升同理行為的表達 按照動機模型，應該可行 同理心的信念、同理行為的評估工具</description></item><item><title>同理心也是多元</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%90%8C%E7%90%86%E5%BF%83%E7%9A%84%E5%AE%9A%E7%BE%A9/</link><pubDate>Fri, 10 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%90%8C%E7%90%86%E5%BF%83%E7%9A%84%E5%AE%9A%E7%BE%A9/</guid><description>同理心是什麼？ 我們很常聽到別人在說：「你有沒有同理心啊，怎麼可以…」，這個同理心[[empathy]]到底是什麼？
幾年前youtube上有一個影片在說明同理和同情的不同。同情是feeling for someone而同理則是feeling with someone。也就是說，在同理的過程中，同理者和被同理者的心是連結在一起的。
「心是連結在一起的」這種說法實在是太玄了，雖然看起來可以理解，但是實際上要研究時卻很困難。所以在文獻上，通常是將同理心解構成多個能力或是多個歷程組成的複雜能力或是歷程，藉由這些能力或是歷程來達到與他人的心連結在一起的成果。
能在他人的角度思考以及感受他人的情緒是最常被提到的兩個主要能力，常被稱為認知同理和情緒同理。過去一開始在讀文獻時一開始就看到了這些子能力，總覺得光用這些子能力就要稱為同理實在很難理解。但我想過去的研究者也花了一番心力在想著，到底怎麼樣才有辦法和他人的心連結在一起，最後只好先化約成比較可能理解以及觀察研究的子能力吧。
但「他人角度思考」以「感受情緒」還是在自己的角度出發，探討個體能否「同理」他人的感受或是心理狀態。然而同理是人與人之間心的連結，光只有個體自身的角度可能還有點不足。因此有的人認為同理應該還有「行為」的成份。
通常在醫學或是臨床的領域在討論同理心時，特別會強調行動，要讓對方能夠感受得到有被同理，如果只有治療師、醫師自己心理面產生了同理（也就是從病人的角度思考以及感受到病人的情緒），而沒有表達給病人知道的話，同理並不算完成。
從這個角度來看，如果人和人之間的心沒有產生連結，只有單方面的認為自己已經做到了同理，並不是真同理。而前面所謂的認知同理以及情緒同理其實也不是同理。或者應該說，能夠以他人角度思考以及感受他人情緒，應該是同理心的必要條件而非充份條件。在同理心展現的狀況下，同理者必然是站在被同理者的角度以及感受著他的情緒的；但就算某人具備著觀點取替（能在他人角度思考）的能力以及能覺察他人情緒的能力也不必然能夠同理他人，還得要能夠和被同理者能夠透過溝通行為取得連結才行。
graph A((他人角度思考)) B((感受情緒)) C((行動表達))</description></item><item><title>認知歷程估計模型 diffusion model</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E8%AA%8D%E7%9F%A5%E6%AD%B7%E7%A8%8B%E4%BC%B0%E8%A8%88%E6%A8%A1%E5%9E%8B-diffusion-model/</link><pubDate>Fri, 03 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E8%AA%8D%E7%9F%A5%E6%AD%B7%E7%A8%8B%E4%BC%B0%E8%A8%88%E6%A8%A1%E5%9E%8B-diffusion-model/</guid><description>diffusion model: 認知歷程估計模型 反應時間是認知作業常用的指標，我們很常使用平均反應時間的差異來指涉不同的認知歷程的差異。例如在常見的叫色測驗（Stroop task）當中會使用一致嘗試（congruent trial）以及不一致嘗試（incongruent trial）的平均反應時間的差異大小來作為認知抑制功能的高低。
不過這樣子的做法對於反應時間只使用到它的平均數，其他與反應時間有關的訊息都被忽略了（例如反應時間的分佈情況、變異程度）。Ratcliff（1978）提出了diffusion model，可以完整的使用反應時間的分佈相關的資訊。藉由這個模型可以估計出幾個不同的參數，而且每一個參數都代表著一種認知歷程，因此在理論的驗證上可以做出更精準的假設以及驗證。
The Basic Diffusion Model 圖
基本的diffusion model會估計四個參數，分別代表四個不同的認知歷程
$\nu$: drift rate, the speed of information uptake
訊息處理能力，受到個體的認知能力以及作業難度的影響。如果是比個體間的差異，兩麼就是前者，而若是比較作業間的差異就是後者 $a$: threshold seperation, the amount of information that is considered for a decision
較保守的決策風格，會有比較大的$a$ 對於speed versus accuracy的指導語很敏感 $z$: starting point, bias to behave toward one kind of response. usually reported as $z_r = z/a$. if $z_r$ is not $\frac{1}{2}a$, it is biased.
這個會受到許多因素的影響，例如說reward。如果回答某一個反應的reward明顯地比較高，會偏向那一個回答。 $t_0$ or $t_{err}$: duration of nondecisional processes</description></item><item><title>近期研究目標與方向</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%9B%AE%E6%A8%99%E8%88%87%E8%BF%91%E6%9C%9F%E6%96%B9%E5%90%91/</link><pubDate>Fri, 26 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%9B%AE%E6%A8%99%E8%88%87%E8%BF%91%E6%9C%9F%E6%96%B9%E5%90%91/</guid><description>研究目標以及近期方向 今天討論出了研究的目標，就朝著[[metacognition]]以及[[empathy]]這個方向前進吧！前者主要是針對自我內在的認知歷程的覺察與掌握，並可以進一步推及對於他人內在的認知歷程的覺察與掌握。這一點和同理心強調能夠從他人角度思考以及理解他人內在情緒狀態是相當接近的。他們的關係大概就是像這樣子吧…
近期要進一點先探索一下在內在認知歷程、情緒、行為這三方面目前研究到了什麼階段，尋找一個切入點。</description></item><item><title>後設認知測量方法的思考</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/metacognitioin-more-details-from-bodily-awareness/</link><pubDate>Thu, 25 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/metacognitioin-more-details-from-bodily-awareness/</guid><description>後設認知（[[metacognition]]）有許多的定義，如[[metacognition the definition]]所摘要，這些不同的定義大致上與認知歷程的監控，又或是對於認知歷程的覺察以及評價有關。
如何測量後設認知能力是一個問題。目前對於後設認知有幾種測量的方法，包含了量表以及認知作業。雖然這些後設認知量表號稱要測量後設認知的能力，但以量表來測能力總不太能夠說服人。而過去若用認知作業來測量後設認知的能力，通常是以作業表現以及跟受測者的自我評價間的相關作為指標。這種作法有可能會受到受測者的作業表現所限制（在計算上），而且這兩者間的關係在不同的研究中也不穩定。雖然近來有利用信號偵測理論（[[signal detection theory]]）來計算後設認知能力的方法，不過這個新方法還需要更多相關的驗證。
Garfinkel等人（2015）1提出在進行內感覺覺察能力知研究時在測量上應該將之分為三個各自獨立的層次，他們的看法或可以提供思考後設認知如何測量時可能的方向。這三個層次為：
accuracy 指客觀行為表現上的好壞程度 sensibility 指主觀感覺的評價 awareness 指accuracy以及sensibility的關連性 從Garfinkel等人（2015）的觀點，利用量表、問卷等方法詢問所得的個體主觀認知自己的行為表現有多好、自己有多少信心程度等，都是自己對於自己的信念。知道自己做得有多好的程度才是覺察（awareness）。
這三個層次彼此獨立這一點是Garfinkel等人的假設。然而在他們所研究的資料中卻發現，accuracy較高的那一群人，他們的accuracy和awareness是顯著的正相關，但accuracy低的那群人則是無關。
究竟這三個層次之間的關係為何是未來可能可以進一步檢驗以及探討的問題。
Garfinkel, Sarah N., Anil K. Seth, Adam B. Barrett, Keisuke Suzuki, and Hugo D. Critchley. “Knowing Your Own Heart: Distinguishing Interoceptive Accuracy from Interoceptive Awareness.” Biological Psychology 104 (January 2015): 65–74. https://doi.org/10.1016/j.biopsycho.2014.11.004.&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description></item><item><title>如何測量後設認知（metacognition）</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/summary-of-how-to-measure-metacognition/</link><pubDate>Tue, 23 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/summary-of-how-to-measure-metacognition/</guid><description>如何測量後設認知（metacognition） 後設認知的定義 如同前次[[metacognition the definition]]所整理，後設認知（[[metacognition]]）指的是對於認知歷程的監控歷程，並在臨床領域中進一步的推廣到對於自身以及他人的認知歷程的覺察與評價，同時可以利用這個覺察與評價的結果進一步的調整自己的行為策略。
我們可以看到某些研究的領域中，後設認知著重在於對自身認知歷程的覺察與評價，而某些領域中，強調的是整體的行為能否有效地進行調控。
後設認知的測量方法 目前常見的後設認知測量方法有三種，一種是面談（interview）中由訪談者評分，一種是自陳式的量表，而第三種則是認知測驗以及相關的指標參數的計算。
在我所回顧的文獻當中，認知測驗相關的研究最多，但是也最雜。因為在不同的認知心理學次領域當中針對不同的主題（例如：記憶、學習、知覺…）都各自有不同的實驗派典。也就是說，針對不同的後設認知所要監控或是覺察評價的目標，有不同的作業。而在這些不同的作業當中有共通可以使用的測量方式。我最後再來討論這個。先從面談以及自陳式量表開始。
訪談以及自陳式量表 面談以及自陳式量表的後設認知測量方法系出同門，根據Metacognitive Multi-Function Model (MMFM)，後設認知包含三方面的能力
Understanding one’s own mind Understanding of others’ mind Mastery（能夠利用對於個體心理表徵以及心理狀態執行有效策略來完成認知作業或是解決困難的能力） metacognition assessment scale (MAS) Semerari等人（2003）根據上述理論架構設計了一個訪談的評分表，三個能力各自有9 ~ 11題不等，每一題都是是非題，由訪談的治療師進行評分。不過當時Semerari等人只有報告了幾名case的資料，並沒有大規模施測的資料。
metacognition self-assessment scale 而根據同樣的理論架構，Pedone等人（2017）發展了[[Metacognition Self-Assessment Scale]]，是18題的自陳式5點量表用來測量個體的上述三面向的能力。就其因素分析的結果，作者歸納出四個因素：
self-self-reflexivity (monitoring and integration) differentiation and decentering understanding of other&amp;rsquo;s mind (self-other) regulation and control abilities (mastery) Pedone等人雖然在一個大型計畫中發展這個量表而有6000多筆的受測者資料，但並沒有進行相關的信效度分析。
後續Faustino等人（2021）將其翻譯為葡萄牙語版本，並進行了194個樣本的信效度研究。結果發現葡萄牙語版的因素結構和原版的因素結構相似，並有良好的內部一致性性度（ $\alpha = .88$）以及4週的再測信度。收歛效度良好，但沒有足夠的divergent validity。他們根據受測者自陳的結果將受測者分為一般組以及臨床診斷組（自陳有憂鬱、焦慮、注意力缺失…等相關症狀者），結果發現兩組人在understanding other&amp;rsquo;s mind上沒有顯著差異，其他的分向度以及總分都有差異。
short form Metacognitions questionnaire (MCQ-30) MCQ-30並非根據上述的MMFM架構而來。但理背後的理論也是認知後設認知是一種自我調節能力（Self-Regulatory Executive Function，S-REF； Wells, 2000; Wells &amp;amp; Matthews, 1994, 1996），而且是針對擔憂（WORRY）所進行的調控。</description></item><item><title>metacognition: the definitions</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/metacognition-the-definition/</link><pubDate>Fri, 19 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/metacognition-the-definition/</guid><description>metacognition: the definitions [[metacognition]]中文翻作後設認知，是一個高階的認知功能。通常metacogition被稱為thinking of thinking，也就是對於思緒的思緒，是一種反思（reflection）的歷程。
在心理學的文獻當中是這樣子定義它的：
cognition about cognition Awareness and understanding of one&amp;rsquo;s own thought processes the ability to reflect on and monitor cognitive processes the ability to monitor and introspect upon cognitive performance the psychological structures, knowledge, events and processes that are involved in the control, modiﬁcation and interpretation of thinking itself the ability to recognize and reﬂect on mental states, both of oneself and others, as well as the ability to use mentalistic knowledge to tackle the difﬁculties of social life’ 在部份定義當中，後設認知是一種思考或是認知的歷程。</description></item><item><title>wisconsin card sorting研究心得</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/wisconsin-card-sorting%E7%A0%94%E7%A9%B6%E5%BF%83%E5%BE%97/</link><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/wisconsin-card-sorting%E7%A0%94%E7%A9%B6%E5%BF%83%E5%BE%97/</guid><description>wisconsin card sorting研究心得 [[Wisconsin Card Sorting Task]]（WCST）是一個很常用的神經心理測驗，最早是被用來作為思考彈性的測驗，但後來被發現可以用來評估腦傷程度。現在許多研究也使用它來做為認知彈性的測量工具。也有研究發現在自閉症、思覺失調症患者上都有表現較一般人差的情況1，而這兩種疾病的患者也都被認為有認知彈性缺乏的問題。
文獻中提到的缺點 雖然這個作業已經有長期使用的歷史，但是目前看來仍有些缺點。
首先是測驗相當複雜，所測量到的能力可能有很多個。作業表現的差可能的原因很多。有的研究者把這個作業當作是執行控制功能（executive function）的測驗工具，而不是單指認知彈性。但其實認知彈性有許多的定義，所以這一點雖然可以算是缺點，但也可以算是優點，因為認知彈性可能就是一個多能力交互作用才可以得到的表現。
另外測驗結果指標多元，但背後所對應的能力仍不確定。文獻中不同的研究者曾提出不同的計分方式，最常見的是total error（所有分類錯誤的卡片數量）、categories completed（完成的組數）、perseverative errors（延續使用舊有規則造成的錯誤）、failure to maintain set（無法連續正確分類）。有可能不同的指標所指涉的是不同的認知能力，又或者有些指標所測量到的不只一種能力。這樣看來，將這個作業歸為執行控制功能測量工具可能較合適，因為執行控制功能本身也是一個複雜的概念，包含多種能力在其中。
WCST的測驗規則變化是固定的，多次測量的結果可能會有練習效果或是穩定度的問題，但目前相關的研究結果並不一致。例如有研究發現1年後正常成人再測的練習效果很大1。但其他研究發現卻發現間隔9個月再測信度不錯，而且練習效果不大2。
WCST也有發展電腦化的測驗，但是電腦化測驗的心理計量特性研究發現，電腦化的版本和原先版本並不相同，不能夠共用常模34。
WCST心理計量驗證情況 我在scopus以及google scholar搜尋找尋相關的信效度研究
WCST有許多的版本，但多以128張卡片的研究為主，部份為64張卡片。前者為同樣的64張但進行兩次，需要花費較多的時間。此外也有修改版（去除掉同時可以符合2種以上規則分類的卡片）以及電腦化的版本，但這兩種版本的驗證研究還非常的稀少。
大部份的信效度驗證研究多為檢驗再測信度的研究，但是結果顯示WCST的再測信度結果在不同的研究間並不穩定。可能的原因有：
間隔時間，兩次測驗的間隔從9個月到2年不等。 WCST的作業表現指標眾多，不同指標再測相關係數有高低起伏。最近一篇研究5發現“nonperseverative errors” and “failure to maintain set”的一致性較低。 受測者大多是病人，早期多為腦傷，而近期多為思覺失調症患者。有可能他們的性質差異很大，表現也比較不穩定。 WCST有好的折半信度。今年有兩篇研究分別探討WCST以及修改版的WCST的折半信度，他們分別使用健康的年輕人以及神經受傷的住院病人，都得到良好的折半信度。
電腦版和非電腦版WCST的心理計量特性是不同的。有不只一篇的研究比較標準的WCST以及電腦化的版本，結果發現受測者的兩種版本測驗表現可能沒有顯著的差異，但是電腦化的測驗變異可能比較小。電腦版的表現變異較小的情況不只是在健康控制組，思覺失調症患者以及自閉症患者的樣本都有一樣的結果。
我的看法 WCST已經被用了數十年，本來我以為相關的心理計量特性研究應該相當完整。想不到真的仔細去找時才發現大家都用得很開心的作業不一定都有完整的信效度研究報告。電腦化的測驗可以節省許多施測者的麻煩，但想不到相關的常模並未完整建立。
回到定義，彈性指的是對於環境變化能夠產生適應的行為。所以測驗當中「變化」是重要的。但在這個測驗當中，變化是要在特定作答表現下才會出現的，如果達到條件，變化不會出現。有沒有辦法去調整變化的程度，檢驗不同變化情境下反應隨著變化程度不同而改變的程度呢？
Basso, Michael R., Natasha Lowery, Courtney Ghormley, and Robert A. Bornstein. “Practice Effects on the Wisconsin Card Sorting Test–64 Card Version Across 12 Months.” The Clinical Neuropsychologist 15, no. 4 (December 1, 2001): 471–78.</description></item><item><title>一個可以通過的計畫應該要有什麼條件？</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E4%B8%80%E5%80%8B%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E9%80%9A%E9%81%8E%E7%9A%84%E8%A8%88%E7%95%AB%E6%87%89%E8%A9%B2%E8%A6%81%E6%9C%89%E4%BB%80%E9%BA%BC%E6%A2%9D%E4%BB%B6/</link><pubDate>Sun, 07 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E4%B8%80%E5%80%8B%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E9%80%9A%E9%81%8E%E7%9A%84%E8%A8%88%E7%95%AB%E6%87%89%E8%A9%B2%E8%A6%81%E6%9C%89%E4%BB%80%E9%BA%BC%E6%A2%9D%E4%BB%B6/</guid><description>一個可以通過的計畫應該要有什麼條件？
過去並沒有人告訴我這個答案
先前我和指導教授一起寫過應該有四、五個計畫，我印象中大部份都是通過的
不過也是有雖然通過但是預算以及執行的期限遭到限縮的
根據這些小小的經驗，我目前想到可以通過的計畫應該要有幾個條件
研究的計畫要是有說服力的 研究的目標要是重要的 研究的方法要是可行的 現實可能還需要一點運氣 首先是說服力，要到這點很重要的是寫作的技巧，要讓不懂的人可以理解，並且被說服整個計畫是值得進行的。如果遇到讀者或是審查者是同行，他們先備的知識可以幫助他們理解；但若是遇到的是不同領域的研究者，不只是專有名詞，就連格式以及排版都是一種增加閱讀困難的小障礙。因此若能寫地通順有條理，而且由淺至深循序漸近，格式簡潔排版清楚，讓讀者看起來覺得「很順」，那就不會有什麼問題。
計畫本身的重要性應該也是一個重要的因素。不過我想每個人都會覺得自己的研究是有價值的，如何呈現重要性會有很大的影響。通常大家會說明現有的理論、工具、資料的不足，藉以帶出這個研究計畫的重要性。不過我覺得過度的批評（例如把現有的理論說的一無是處，但也忽略了該理論可能也有支持的相關證據，只是無法解釋所有的情況）也容易給讀者帶來過大的期待，有可能會更吹毛求疵地看待自己的計畫。
接下來是可行性，也就是這個計畫應該是要看起來是可以被完成的，沒有講得太過天馬行空，或是需要過多的財力人力物力，應該都是可以被接受的。但這一點應該是基本需要具備的，有是應該，沒有大大不應該。
最後應該就是需要運氣，現實中的事情，很多都無法完全操之在己。
2021年11月7日，目前我的看法是這個樣子。</description></item><item><title>empathy intervention meta-analysis文獻紀錄：1</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/empathy-intervention-metaanalysis_1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/empathy-intervention-metaanalysis_1/</guid><description>empathy intervention meta-analysis文獻紀錄：1 Menezes等人（2021）回顧了2015 ~ 2020年間以提升醫學院學生的empathy以及compassion的相關課程。經過篩選，最後共有24篇文獻納入分析。結果顯示經過課程訓練，學生們的同理心都有顯著的提升，或是比起對照組有更高的同理心的成果。
這些課程作者分為六大類，最多的是溝通技巧以及正念的訓練課程。其他的數量都不多。對於課程可能會有效原因並沒有詳加說明。
communication 最多文獻所教授的課程內容 mindfulness 次多文獻所教授的內容 early clinical exposure service learning、clerkship（見習、實習） technology-enhanced learning 利用虛擬病人、電腦化作業訓練 comics 用漫畫來教同理，看完之後進行反思寫作 arts and culture. 人文社會課程 訓練成果有4大類，而其中最常被使用的就是Jefferson’s scale of physician empathy scale（24篇當中有15篇用這個）。
Self-reported changes in knowledge, skills, and attitude Changes in knowledge (knowledge test) Changes in behavior (behavioral task) Patient-reported outcomes (例如：Satisfaction) Menezes, P., Guraya, S. Y., &amp;amp; Guraya, S. S. (2021). A Systematic Review of Educational Interventions and Their Impact on Empathy and Compassion of Undergraduate Medical Students.</description></item><item><title>Kirkpatrick model</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/kirkpatrick-model/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/kirkpatrick-model/</guid><description>Kirkpatrick model常被用來評估介入或是學習課程的成效，主要從四個層面來評估
reaction 指的是對於參與的課程之反應，通常是評估學員參與課程之後有什麼感覺，是否喜歡，或是覺得該課程對於自己有沒有幫助等反應 learning 指學習到該課程所欲傳達的知識、技術、態度等的程度 behavior 指將課程中學習到的應用到生活或是職場等場景的程度 results 指的是課程或是訓練後目標成果的達成程度 這個模型可以說從一個人參與某個課程之後可能有所改變的各個層面都加以評估，對於評量一個課程或是介入是否有效果是很有幫助的。
不過，若是要應用到目前打算回顧的同理心介入文獻當中，似乎就不是那麼對題了。</description></item><item><title>Metacognition: the clinical definitions</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/metacognition-the-clinical-definitions/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/metacognition-the-clinical-definitions/</guid><description>Metacognition: the clinical definitions 在[[metacognition the definition]]中我整理了幾個在文獻當中見到的[[metacognition]]的定義。雖然這些定義有些許的不同，但不脫對於自己的認知歷程的覺察監控以及控制，只是不同的領域可以專注的地方不太一樣，有的強調覺察監控的部份，有的則強調控制的部份。然而今天我在幾個臨床的研究當中發現，他們對於[[metacognition]]的範圍又再更大了。
後設認知所監控的，不只是自己的認知歷程？ 根據Dimaggio等人（2014），後設認知指的是對於自己或是他人心智狀態的辨認以及反思，也包含了利用這個心理知識應對困難的社交生活
而Pedone等人（2017）也認為後設認知是一個廣範的詞，用來指稱能夠理解以及反思自己以及他人的心智狀態的能力。
到了臨床的領域，後設認知的目標對象不再只是對於自己的認知歷程或是心智狀態，同時也包含了對於他人的心智狀態的覺察。這…不就包含了同理心嗎！
不過在閱讀了一下相關的理論架構之後，不難理解在臨床當中後設認知會有這樣子的延伸。因為對於他人認知歷程的無法掌握也會讓個體無法調整自己的行為，很容易造成社會互動的困難。
只是這種再擴充的理論架構讓後設認知包含的內容又更加的複雜。例如根據Metacognitive Multi-Function Model (MMFM)，後設認知包含以下各個能力
Understanding One’s Own Mind Identification (ID) 對於自己認知歷程的掌握能力 Relating variables (RV) 連結不同的心理狀態，以及心理狀態跟行為表現的能力 Differentiation (D) 區分內在心理表徵與現實的能力 Integration (I) 對於自己的心理狀態和認知歷程能有一致性的整合能力 Understanding of others’ mind (UOM) Identification Relating Variables Differentiation Integration is the ability to produce coherent descriptions of other people’s mental processes and states. Mastery能夠利用對於個體心理表徵以及心理狀態執行有效策略來完成認知作業或是解決困難的能力 這種複雜化的架構也許可以較完整描述以及預期精神疾病可能有的狀況，但在研究上也更加的困難，因為可能相關的影響因子太多。</description></item><item><title>OSCE測驗感想</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/osce%E6%B8%AC%E9%A9%97%E6%84%9F%E6%83%B3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/osce%E6%B8%AC%E9%A9%97%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid><description>今天聽譽騫介紹了目前正在進行的溝通技巧OSCE計畫
所謂的OSCE是指Objective Structured Clinical Examination，在許多與臨床相關的領域都很常使用這個方法來訓練以及測驗實習生們。藉由與標準病人的互動過程，考官們可以觀察到考生在實際上遇到臨床的狀況時如何展現其臨床實務相關的技巧。而考生們也可以藉此練習相關的專業能力以及溝通應對能力。
從我搜尋到的資料以及詢問臨床心理師或是諮商心理師的朋友的結果，有的同理心的訓練也有像這樣子的歷程，不過標準病人並不一定有那麼標準的訓練。
在討論的過程中也和譽騫請教了他認為同理心在實務上的重要性，覺得在某些情況下可能重要性沒有那麼容易被感覺的。也許可以再多問問其他的人，瞭解一下目前大家是怎麼樣的感覺。</description></item><item><title>zero-inflated vs. hurdle model</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/zero-inflated-vs.-hurdle-model/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/zero-inflated-vs.-hurdle-model/</guid><description>zero-inflated vs. hurdle model [[zero-inflated model]]和[[hurdle model]]都是在處理count data有大量的0的時候常用的方法。
這兩種方法的結果也長得很像，都有一個針對多有可能為0的zero part，以及一個針對大於0的數字估計的count part。在文獻上兩種方法出來的結果適配度也很常是差不多的，有時候前者好一點，有時候後者好一點。
兩者主要的區分在於對0的概念上。zero-inflated model的假設中0可能有兩種分配的來源（zero part以及count part兩個分配），而hurdle model則假設0只來自zero part的那個binary分配。有的人是這麼說的，zero-inflated model的0可能是真的0（這事件本來就不會發生）以及取樣的0（有可能會發生，但是剛好取樣到0）。
因此，在選擇要使用兩一種時，如果適配結果都差不多時，就要傷點腦筋想一下，資料的0到底比較符合哪一種情況了。</description></item><item><title>可能的同理情境初探</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%8F%AF%E8%83%BD%E7%9A%84%E5%90%8C%E7%90%86%E6%83%85%E5%A2%83%E5%88%9D%E6%8E%A2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%8F%AF%E8%83%BD%E7%9A%84%E5%90%8C%E7%90%86%E6%83%85%E5%A2%83%E5%88%9D%E6%8E%A2/</guid><description>可能的同理情境初探 感謝怡晴和韋廷整理與分享治療初期會談時同理情境發生的例子。
目前按照溝通技巧的目的對於這些例子發生的情境有一些分類，不過我初步覺得若要設計成同理課程的範例的話，因應這個目的的不同，分類的方式需要有所調節。
可能需要使用該情境中病人透露出相關線索的目的性、同理需求的迫切性、目標的明確性等進行分類，較容易歸納出相關對應的同理原則。
例子很多，先看過一輪再想想。</description></item><item><title>同理回顧介紹要點</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%90%8C%E7%90%86%E5%9B%9E%E9%A1%A7%E4%BB%8B%E7%B4%B9%E8%A6%81%E9%BB%9E/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%90%8C%E7%90%86%E5%9B%9E%E9%A1%A7%E4%BB%8B%E7%B4%B9%E8%A6%81%E9%BB%9E/</guid><description>同理回顧介紹要點 重新回顧了幾篇同理相關文獻，發覺有一些觀念可能需要進行修正
cognitive, affective, behavioral empathy的定義也隨著不同的研究者有所不同， 要用哪一個需要討論與定調 目前的結果需要重新檢視以和定調的定義相符 empathy dimensions的分類同樣也有不同的見解，為何要使用目前的分類需要說明 Cuff 2016 Cognitive empathy is the ability to understand another’s feelings, related closely to theory of mind (Blair, 2005). Affective empathy is concerned with the experience of emotion, elicited by an emotional stimulus.
Hall-2021-What is clinical empathy
本研究利用問卷調查了四個不同族群，詢問他們心目前一個有同理心的醫師應該符合什麼樣子的描述。再用主成份分析法抽取醫師同理心表現應該要有的樣子，結果包含了
Conscientious and Reassuring Relationship Oriented Emotionally Involved Not Assigned to a Factor subgroup CFA的分析結果顯示，這四個因素在不同的參與者內都是符合的
變異數分析的結果顯示，在Emotionally Involved，不同族群的樣本得分有所不同，特別是Physicians and patients 這兩組人。病人組不認為需要有高程度的情緒涉入，但是醫師組認為需要
Clinical empathy involves an ability to:</description></item><item><title>同理心的複雜定義以及同理行為</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%90%8C%E7%90%86%E5%BF%83%E7%9A%84%E8%A4%87%E9%9B%9C%E5%AE%9A%E7%BE%A9%E4%BB%A5%E5%8F%8A%E5%90%8C%E7%90%86%E8%A1%8C%E7%82%BA/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%90%8C%E7%90%86%E5%BF%83%E7%9A%84%E8%A4%87%E9%9B%9C%E5%AE%9A%E7%BE%A9%E4%BB%A5%E5%8F%8A%E5%90%8C%E7%90%86%E8%A1%8C%E7%82%BA/</guid><description>同理心的複雜定義以及同理行為 As others (e.g., Wispé, 1986) have pointed out, there are nearly as many definitions of empathy as there are scientists who study this phenomenon. (Zaki, 2014)
先前在[[同理心的定義]]討論了同理心的定義，而在回顧更多文獻之後發現同理心的定義真的在不同的文獻都有些許的不同。雖然如此，大多還是包含情感上的同理（affective empathy）以及認知上的同理（cognitive empathy）。前者指的是對於他人情緒經驗能夠有所感的能力，而後者則是指能夠理解他人的感覺、想法的能力，有的人認為這個和觀點取替的能力相同。
而同理行為大部份都出現在醫學、護理相關的同理心文獻當中，而鮮少在心理學的文獻中被提及，有很明顯的領域差異。
我這邊心智上的同理（包含情感以及認知同理）以及同理行為分開，因為從文獻上以及經驗上，即使在心智上對他人產生同理心並不一定最後會付諸行動而產生同理行為。
我認為，同理行為產生的機率，會受到心智上的同理產生的同理強度的影響，以及受到先前在[[motivated model of empathy]]當中提到影響動機相關的情境因素以及個人特質的調節。
flowchart TD subgraph empathy[&amp;#34;mental empathy&amp;#34;] a[affective empathy] c[cognitive empathy] end subgraph factors[&amp;#34;motivated factors&amp;#34;] context trait belief ... end empathy --&amp;gt; er{worth to make empathic response?} factors --&amp;gt; er er --&amp;gt;|yes|eb[empathic behavior] er --&amp;gt;|no| nb[not to react] 在這個假設之下，若要提升同理行為的產生，一方面是增加心智同理的強度（這個有辦法增加嗎？）而另一方面則是透過影響動機可能的因素來進行了。</description></item><item><title>同理是態度與技術的展現</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%90%8C%E7%90%86%E6%98%AF%E6%85%8B%E5%BA%A6%E8%88%87%E6%8A%80%E8%A1%93%E7%9A%84%E5%B1%95%E7%8F%BE/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%90%8C%E7%90%86%E6%98%AF%E6%85%8B%E5%BA%A6%E8%88%87%E6%8A%80%E8%A1%93%E7%9A%84%E5%B1%95%E7%8F%BE/</guid><description>同理是態度與技術的展現 偶然找到一篇一位諮商心理師所寫的文章，他提到同理是態度與技術的展現。
在部份文獻上看到，對於他人情緒狀態的感受可以是相當快速且自動化的，這也是我還是覺得大部份的人都在一定程度上天生就可以同理他人的原因。因為同理心可能是有助於繁衍後代的演化上的重要性，應該有一定程度是刻在基因裡的。
但同理是為了促進關係，而關係就會涉及到人與人之間的互動。而困難之處是在於如何有技巧地表達同理給對方知道自己對他的同理。
這樣一來，也許在同理訓練上應該著重在表達的技術，假設同理的時機到來時，人們都可以有所感受嗎？</description></item><item><title>同理行為：有時不一定是做了什麼而是知道什時候不要做什麼</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%90%8C%E7%90%86%E8%A1%8C%E7%82%BA-%E6%9C%89%E6%99%82%E4%B8%8D%E4%B8%80%E5%AE%9A%E6%98%AF%E5%81%9A%E4%BA%86%E4%BB%80%E9%BA%BC%E8%80%8C%E6%98%AF%E7%9F%A5%E9%81%93%E4%BB%80%E6%99%82%E5%80%99%E4%B8%8D%E8%A6%81%E5%81%9A%E4%BB%80%E9%BA%BC/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%90%8C%E7%90%86%E8%A1%8C%E7%82%BA-%E6%9C%89%E6%99%82%E4%B8%8D%E4%B8%80%E5%AE%9A%E6%98%AF%E5%81%9A%E4%BA%86%E4%BB%80%E9%BA%BC%E8%80%8C%E6%98%AF%E7%9F%A5%E9%81%93%E4%BB%80%E6%99%82%E5%80%99%E4%B8%8D%E8%A6%81%E5%81%9A%E4%BB%80%E9%BA%BC/</guid><description>心理治療（psychotherapy）領域已經有一些研究在討論同理心（[[empathy]]）與治療成果的關係。雖然這些研究與其他同理心相關研究一樣受到同理心的定義不一致的限制，但有一定數量的研究之後仍可以從後設分析（meta-analysis）當中找尋一些蛛絲馬跡。
關於治療師與病人之間的同理心，可以從三個角度來測量，包含了
治療師的角度：治療師自覺多同理病人的情況 病人的角度：病人自覺被同理的程度 旁觀者的角度：旁人觀察者1所看到治療師對於病人的同理程度 根據Elliott等人[[Elliott-2011-Empathy_psychotherapy]]後設分析的結果2，病人自覺被同理的程度與治療的成果相關最高，也最穩定；而這三個不同角度所評的同理程度彼此間只有微弱的相關。 從這個後設分析的結果來看，病人角度所評的同理程度較有意義，其他角度所測量到的同理程度似乎意義較低。不過這也有可能是因為過去研究所使用的測量方法所定義的同理心皆不相關所導致。
同理有時不一定要做什麼 除了前述的後設分析結果，Elliott最後提供了許多建議很值得做為同理行為測量或是技巧的原則。特別是有的同理行為並不是真的做出什麼反應，而是只要專心地、仔細地聆聽就可以達到效果。有些時候，同理的行為強度對某些人反而會有反效果。
容易被認為不同理的行為：打斷說明、無法持續眼神接觸 容易被認為同理的行為：不帶評價地聆聽、將注意力放在病人身上、仔細聆聽細節、對任何話題都開放討論 病人本身也對同理的展現有所貢獻 較願意以及較能夠表達其內在的想法者，較能夠被同理。若症狀較嚴重，能力較差者較不能被同理。 盡量瞭解個案，並在互動中感受他們的需求。重要的是互動過程中的經驗，而不是他們說了什麼文字。（也許沒有說出口的才是重要的） 正確地回應並且將溝通繼續帶下去，有同理的治療師要幫助個案能將內在想法講出來 對於每個病人能夠做出適當且個別化的反應 有的人可能較敏感，較無法接受明顯地同理行為 同理必須要是真誠的才會有效果 例如督導&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
Elliott, R., Bohart, A. C., Watson, J. C., &amp;amp; Greenberg, L. S. (2011). Empathy. Psychotherapy, 48(1), 43–49. https://doi.org/10.1037/a0022187&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description></item><item><title>同理課程更新0729</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%90%8C%E7%90%86%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E6%9B%B4%E6%96%B00729/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%90%8C%E7%90%86%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E6%9B%B4%E6%96%B00729/</guid><description>今日進行同理課程的第三次試營運，本次的學生不愧是比較年輕的，著眼點我覺得更接近實習生一點
以下為今日試營運後回饋摘要
課程投影片分為兩個部份，理論與知識、實作方法以原則練習。兩部分各自獨立可能較不會造成東西很多難以消化的混淆，中間也可以短暫休息。 練習的條件可以更為明確設置，例如該情境是在治療過程的何種時機、何種階段。如此也可以發現到不同階段可能會有所不同的回應選擇。 作業難度可以提升，也許可以在臨床實作中試著進行同理，而不必只是在日常生活中練習。 同理的行為選擇會受到治療師對於回應之後的後續發展的預期而有所不同。有時候可能會發展出初學的治療師難以處理的情況，需要特別提醒。特別是很常會遇到病人灰心喪志，口說不想活了之類的話語。 同理練習的討論最好都可以有個結論，幫助大家消化。 以下用三格漫畫說明同理的重要吧！
![[Excalidraw/med situation 1.excalidraw.svg]]
![[Excalidraw/med situation 2.excalidraw.svg]]
![[Excalidraw/med situation 3.excalidraw.svg]]</description></item><item><title>同理課程雛型</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%90%8C%E7%90%86%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E9%9B%9B%E5%9E%8B/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%90%8C%E7%90%86%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E9%9B%9B%E5%9E%8B/</guid><description>同理行為課程的雛形大致抵定。接下來需要完成教材以及課程的練習內容。
與其他的行為訓練原理相似，同理行為也需要練習。尤其同理行為也吃技巧和個人特質，以及其他自己不一定可以掌控的因素，要如何做出有效的練習應該是目前這堂課設計的大挑戰。
目前設計的理念是「造勢」，我盡量將如何營造出最可以發揮同理心的情境的方法以及原則提供給大家，相關的溝通技巧則需要大量的自我練習。實際上能有多少效果就要看屆時的評估了。</description></item><item><title>尋找研究核心</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E6%A0%B8%E5%BF%83/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E6%A0%B8%E5%BF%83/</guid><description>尋找研究核心 找到自己的研究核心是關係到我未來有沒有飯吃的重要課題。過去我很少會細想它，反正船到橋頭自然直。不過該來的總是會來，時候到了，也該要面對了。 在我苦惱之前先來看看我的母系的老師們過去十多年的人生都幹了些什麼
這個研究核心就像是我要拿什麼角色開局一樣，我從哪一個角度進到這個圈子，會有現實上的考量。
原來老師你在這上面花了不少青春 系上的老師很多，我只選擇幾個比較感興趣的老師來瞭解一下。這些老師都做了十年以上的研究，幾乎都可以從他們身上看到在過去十年都將他們的青春投資在某些特定的主題上。
梁庚辰老師一開始的研究題目主要與用動物模型來研究記憶歷有關，發表了數篇相關的文獻。可能從中發現了許多與海馬迴可能也和制約有關，後來梁老師的研究多了與fear conditioning相關的探討。但總結來看，梁老師的研究核心是圍繞著記憶，以及相關的神經機制（海馬迴）去延伸的。
徐永豐老師的研究乍看之下好像五花八門，有精神病相關的生理機制，有投票行為，有反應時間，也有決策。不過仔細一看可以發現這些都是用數學模型去預測以及建構人的行為表現。所以雖然表面上看來徐老師的研究很多樣，都核心都是以數理模型建構人的行為。
葉素玲老師的研究一開始與視知覺歷程有關，後來延伸到了無意識的處理歷程以及視覺和其他感官的跨感官處理，而近年來則是藍光對於知覺以及認知功能的影響。葉老師的研究議題感覺較為多元，但也都算是視覺知覺的延伸，有脈絡可尋。
連韻文老師最早做思考，接下來是創意、工作記憶與執行控制能力，而近年來則與身心鍛練、意識狀態有關。與其他的老師相比，研究的主題較沒有限縮。但從較廣的角度來看，這些都是人類的高等認知功能。
謝伯讓老師最早進行的是motion perception（應該叫運動知覺吧？），也算是知覺歷程的一環。不過後來開始進行神經科學，而且竟然有fMRI分析的方法學相關發表。進來謝老師也開始進行無意識歷程的研究，感覺和葉老師的發展有點類似。也許是知覺研究容易導引的方向。
那我的研究核心要是什麼呢？ 過去十年，我的研究與思緒、意識內容的控制與覺察有關，不過是否要繼續投入似乎該要有其他的考量（例如：是否可以吃到飯） 從我自己的觀點來看，覺察應該是有未來發展性的，因為這個能力跟認知功能的使用以及心理健康都有關係，如果沒有覺察的話，很多行為改變都不太可能會發生。 不過我在expertscape 找尋與awareness在台灣有沒有相關的研究者，出現的結果和我所認知的awareness差異甚大 難道我認知的awareness還只是個偏門嗎…？</description></item><item><title>影響醫病情境同理行為的三大因素</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%BD%B1%E9%9F%BF%E9%86%AB%E7%97%85%E6%83%85%E5%A2%83%E5%90%8C%E7%90%86%E8%A1%8C%E7%82%BA%E7%9A%84%E4%B8%89%E5%A4%A7%E5%9B%A0%E7%B4%A0/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%BD%B1%E9%9F%BF%E9%86%AB%E7%97%85%E6%83%85%E5%A2%83%E5%90%8C%E7%90%86%E8%A1%8C%E7%82%BA%E7%9A%84%E4%B8%89%E5%A4%A7%E5%9B%A0%E7%B4%A0/</guid><description>影響醫病情境同理行為的三大因素 根據Elayyan等人（2018）的回顧，他們整理出影響醫療場域中醫生、護理人員與病人之間的同理行為或是同理心[[empathy]]的表現有三大類。雖然說所回顧的文獻指的同理操作型定義並不完全相同，但是整理出來的概念模型是合理的，而且應該可以和先前的[[同理心的複雜定義以及同理行為]]提及的模型整合。
三大因素 這三大類的影響因素包含了助力以及阻力
組織因素 助力：組織的訓練（同理行為是可以被訓練的） 阻力：工作壓力太大、工作負荷過重、缺乏組織對個人的支持 人際構通因素 助力：曾有過的有效經驗（例如曾經和重症病人打過交道） 阻力：病人自身的負面行為或是情緒表現（可憐有人愛，但是生氣沒人愛）、不良的學習榜樣（如果學長姐們都沒什麼同理心…那新來的容易有樣學樣） 人口學變項（個人特性） 性別，一般而言女性展現較高的同理。這方面的證據較沒有反例 年資，並非所有的證據都顯示資深的較不會展現同理，還是有許多證據發現年資越高的展現較高的同理行為（同理行為的測量指標需要進一步檢驗） specialty，不同的領域所展現出來的同理程度也有所不同。通常內科、精神科（people oriented）會展現較高的同理。而外科（technology oriented）展現較低的同理。 Elayyan, M., Rankin, J., &amp;amp; Chaarani, M. W. (2018). Factors affecting empathetic patient care behaviour among medical doctors and nurses: An integrative literature review. Eastern Mediterranean Health Journal, 24(03), 311–318. https://doi.org/10.26719/2018.24.3.311</description></item><item><title>服裝對於同理感受的影響</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E6%9C%8D%E8%A3%9D%E5%B0%8D%E6%96%BC%E5%90%8C%E7%90%86%E6%84%9F%E5%8F%97%E7%9A%84%E5%BD%B1%E9%9F%BF/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E6%9C%8D%E8%A3%9D%E5%B0%8D%E6%96%BC%E5%90%8C%E7%90%86%E6%84%9F%E5%8F%97%E7%9A%84%E5%BD%B1%E9%9F%BF/</guid><description>服裝對於同理感受的影響 看到一個韓國的有趣研究，他們發現醫生的穿著會影響到病人對於醫生的信任程度以及專業能力的第一印象，同時也會影響病人所感受到的被同理程度。
研究是在傳統醫學中心（就是漢醫吧）進行，由同一位醫生對於143前來進行針灸治療的初診病患進行實驗。在研究者的隨機指派下，這位醫生會穿上「白袍」（$N = 38$）、「傳統漢醫服」（$N = 35$）、「西裝」（$N = 32$）或是「休閒服」（$N = 38$）來進行問診。問診結束之後再詢問病患關於醫生第一印象的五個問題，使用5點量尺（非常不同意～非常同意）：
覺得醫生是有能力的 覺得醫生是可信任的 醫生的態度讓人覺得舒適 對醫生穿著是喜歡的 對於問診是滿意的 接著使用[[Consultation and Relational Empathy CARE]]量表測量病人感受到的被同理程度。CARE是一個用來測量人與人之間關係的量表，其中同理相關的分量表過去很常使用在治療場域當中測量醫病關係間同理的情況。
結果發現與休閒的穿著相比，穿白袍在五個印象分數上都顯著比較高，而穿傳統漢醫服則是在能力、舒適程度以及滿意意上較休閒服高。西裝則和休閒服沒有差異。而CARE的結果則顯示白袍和傳統漢醫服的得分比另外兩組高。
這個結果顯示，服裝會影響病人對於醫師的第一印象，以及所感受到的同理程度。
關於這個研究有幾個值得討論的，首先這個研究只使用了一位醫生進行研究，是否結果也適用在其他的醫生身上還有待驗證。此外，不同的穿著不一定只影響到病人的心理感受，醫生本人或許也受到穿著的影響而有不同的表現。其次，服裝的影響可能會有社會文化上的差異，這可能與該服裝給人的形象以及所帶來的預期有關。在這個研究當中白袍與傳統漢醫服可能在韓國都給人相對專業的形象，但對某些人而言白袍反而可能會引發緊張（所謂的white-coat effect），因此在不同的情境也許會有不同的結果。</description></item><item><title>正念可以增加同理心嗎？</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E6%AD%A3%E5%BF%B5%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%A2%9E%E5%8A%A0%E5%90%8C%E7%90%86%E5%BF%83%E5%97%8E/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E6%AD%A3%E5%BF%B5%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%A2%9E%E5%8A%A0%E5%90%8C%E7%90%86%E5%BF%83%E5%97%8E/</guid><description>正念可以增加同理心嗎？ 正念可以增加同理心嗎？理論上可行。
從目前正念相關的研究已知正念訓練可以增進對於情緒的覺察、對壓力的處理、對刺激的不評價，也有某特定的正念訓練方法是針對慈悲心進行訓練的。這些都提供了合理懷疑正念有助於對他人情緒感受進而可能提升同理心的可能性。
不過實際上驗證正念訓練對於同理行為提升的研究並不多，而且結果也非都支持這樣子的可能性。從我的觀點來看，正念訓練應該是提升同理行為產生的「可能性」，但實際上是否會提升仍有其他因素需要考量。其中包含了正念練習的技法以及門派其實十分多元，光是不同技法可能的訓練成效就有許多不同的研究結果。而同理行為如何測量也是另一個可能影響結果的因素。</description></item><item><title>測量一般人的同理心量表</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E6%B8%AC%E9%87%8F%E4%B8%80%E8%88%AC%E4%BA%BA%E7%9A%84%E5%90%8C%E7%90%86%E5%BF%83%E9%87%8F%E8%A1%A8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E6%B8%AC%E9%87%8F%E4%B8%80%E8%88%AC%E4%BA%BA%E7%9A%84%E5%90%8C%E7%90%86%E5%BF%83%E9%87%8F%E8%A1%A8/</guid><description>測量一般人的同理心量表 同理心是一個複雜但是十分重要的能力，特別是對於經常需要處理人與人之間相處的工作尤其重要，例如醫療專業人員。近來更是連警察都被要求需要有同理心，稱呼別人要小心（新聞）。
先前回顧了許多測量醫療專業人員的同理能力高低的量表，但有沒有測量非醫療專業人員的工具呢？
我從scopus搜尋了幾個關鍵字，包含了empathy、measurement、tool、assessment、reliability、validity等，並在幾篇回顧性文章的幫助之下找到了不少測量非醫療專業人員的測量工具。其中絕大多是自陳式量表，用來評估填答者自身的同理心能力或是人格特質，少部份是認知測驗。
若是要評估他人的同理心的量表非常的稀少。目前只有看到有：
[[Other Dyadic Perspective-Taking scale]]：由伴侶評量感受到的另一伴的同理心 [[Perceived empathy in online community]]：由作答者評量在社群網路上感受到被社群同理的程度 [[Griffith Empathy Measure]]：由父母評量孩子可以同理他人的能力 評估他人的同理能力的量表非常的稀少這一點並不意外，畢竟一般人在生活中鮮有需要去評估他人同理心能力高低的時候。就算有，通常也只要自己在心裡面有個底就好，不需要實際上量化出來。除非像是伴侶接受伴侶治療時，也許治療師需要評估一下伴侶雙方對對方的感受時需要，又或者父母想要了解孩子的同理（心智）發展的情況，才需要將其量化。
因此，若要發展一般人使用的同理心評估量表，自評的看來已有不少現存工具。若要評他人的同理心能力，也許需要先想想使用的情境，畢竟機會真的不多。
測驗清單 table model as 模型, target as 目標對象, 測量方式 from #empathy &amp;amp; #measurement &amp;amp; #inventory &amp;amp; -#blog where forclinical != true sort file 參考文獻 主要
Hemmerdinger, J. M., Stoddart, S. D., &amp;amp; Lilford, R. J. (2007). A systematic review of tests of empathy in medicine. BMC Medical Education, 7(1), 24. https://doi.org/10.1186/1472-6920-7-24</description></item></channel></rss>