<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>research on Ju' Research and Life</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/categories/research/</link><description>Recent content in research on Ju' Research and Life</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-tw</language><lastBuildDate>Thu, 09 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://juyujeng.github.io/researchlife/categories/research/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>同理的層次、步驟與範例 20230209</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/empathy-steps-20230209/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/empathy-steps-20230209/</guid><description>As others (e.g., Wispé, 1986) have pointed out, there are nearly as many definitions of empathy as there are scientists who study this phenomenon. (Zaki, 2014)
什麼是同理心 在此我將同理心定義為一個多面向的能力，涉及認知層次以及行為層次。其涉及：
能夠理解病人的內在狀態（想法、感受）、以及為什麼會有該內在狀態的能力 想法：對於事物的看法、需求以及問題。 感受：情緒感受。 為什麼會有該內在經驗的原因：病人的觀點、思考的方式、看待事物的方式與習慣等。 能夠與病人溝通並確認所理解到的內在狀態的能力 基於對於病人的理解，能夠溝通提升病人接受專業治療意願的能力 基本上同理心是認知能力1，但在此還需要包含如何透過溝通與對方傳達自己的同理，需要溝通技巧的配合才能展現。在行為層次上，同理心與溝通能力密不可分。
同理的目的 與病人溝通對話通常是帶有目的的。病人想要從醫療專業人員這邊獲得醫療問題上的解答，而醫療專業人員想要正確地理解病人的需求，以及可以順利地完成醫療專業行為。同理心的使用，並非是在解決病人的問題或是需求，那個主要醫療專業。同理心的目的在於：
安撫情緒，建立關係，以使治療順利進行 正確掌握對方的問題、需求以及當下狀態 促進有效溝通以設定目標 討論如何因應讓病人可以接受 同理的步驟 對話的過程當中如何做到能夠同理他人？以下提供一個理想的步驟。實務上，其中部份的步驟（例如：釐清線索、理解與確認）可能會被跳過。可能是因為病人的訊息說地很清楚，或是醫療人員覺得自己的理解正確應不需要再確認。跳過這些步驟不一定最後無法完成回應使病人感到被同理。但若按照這個步驟來進行，可以避免錯誤理解的情況發生。
基本的行為態度 在同理的過程當中，有一些基本的行為態度是從頭到尾都需要保持的。
說明：整個過程應該保持的基本態度或是行為方式 內容 專注傾聽 保持開放，不遽下結論 不做令人分心的行為 停止評價 知道每個人的觀點是不同的 自我覺察是否違反前述基本行為態度 同理的步驟如下：
同理情境發生 說明：病人展現需要被同理的線索。 線索： 病人透過口語表達想法、情緒、需求 病人的肢體行為顯示病人可能處於某種情緒狀態（通常是負面的，例如緊張、不安、絕望） 病人不願意配合進行當前的治療或是評估 覺察與釐清線索 說明：治療師需覺察病人所表現出來的同理線索，並對於病人表達得不清楚的線索進行釐清。對於病人明白表示的口語訊息通常能夠正確的理解，但對於曖昧不清的口語訊息或是非口語的訊息，需要加以釐清，以免做出錯誤的理解。 例如：「你是說…？」、「你的意思是…？」 要做的行為 覺察同理線索 釐清線索 重述 開放式問題探究 不要做的行為 理解與確認 說明：對於病人所展現的同理線索形成理解（也就是醫療人員對於同理線索的解讀），並向病人確認所理解的內容是否正確。 ※「覺察與釐清線索」所要釐清的是病人所表現出來的線索內容。而「理解與確認」所要確認的是醫療人員的理解是否正確。 例如：「聽起來，你想要…？」、「你想要…是不是？」 要做的行為： 開放式問題探究 若理解正確，則進到下一步，給予同理回應。 若理解錯誤，則回到上一步，重新釐清所接收到的訊息。 表達回應 說明：基於前一步所形成對病人的理解給予回應。回應的方式包含了詢問、具體說明理解的內容、給予肯定、安慰、提供建議…等。 回應原則：若有情緒，優先回應情緒，按照情緒、想法、問題的順序回應。 回應情緒： 說明：幫助病人辨識、覺察自身的情緒狀態並對這樣子的情緒狀態表達理解與接納。 要做的行為： 情感反映 贊同與肯定有助於治療的特定行為 與病人分享共同經驗 傳遞希望或是給予合理的保證 不要做的行為：（待） 回應想法： 說明：釐清確認所理解到的病人想法，並給予回應 要做的行為：（待） 不要做的行為：（待） 溝通如何解決問題： 說明：充分理解病人的需求後，以病人可以理解的方式說明，提升其參與的意願。或做出相對應的調整並說明決策過程。 要做的行為： 以對方聽得懂的語言來說明 說明決策過程 提出具體建議並與病人討論之 不要做的行為：（待） 確認接收同理 說明：治療師向病人表達同理之後，要確認所傳遞的訊息是否被接收。病人可能會以口語表達迴饋（無論有沒有接收到同理），但許多時候也可能是表現在態度、表情、肢體語言、行為上，而不一定有明確的口語回應。若治療師不能判斷，需以口語確認。 若病人已接收到治療師所表達的同理訊息，且病人對於治療師的回應沒有補修或是想要修改之處，那麼便結束這一輪的同理步驟。 若病人對於治療師的回應有回饋，包含提出新的線索、修改或是補充自己先前的說明，這時需回到第2步，重新釐清新的線索。 若病人並未接收到治療師所表達的同理訊息，這可能是表達回應的方法選擇上的錯誤。這可能是因為在理解上並未掌握到病人最關心的核心所導致的。也有可能病人在溝通的過程當中想法有所一些改變，或者是本來病人沒有想清楚的事情在溝通過程中想清楚了。因此這時最好是從頭重新和病人釐清所接收到的線索、治療師所形成的理解是否正確。這個釐清的過程，也讓治療師有時間重新擬定表達回應的方式。不過，若醫療人員有其他的考量（例如時間），則可視情況應變。 補充說明 要達到較深入的理解並給予較全面的同理回應，並非是可以一次到位的，因為其中需要有許多的理解與確認，我們不一定有辦法第一次就有正確又全面的理解，需要在和病人溝通的過程當中不停的保持覺察與修正。可能會在幾個不同的步驟當中循環多次。</description></item></channel></rss>