<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>ideas on Ju' Research and Life</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/tags/ideas/</link><description>Recent content in ideas on Ju' Research and Life</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-tw</language><lastBuildDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://juyujeng.github.io/researchlife/tags/ideas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>同理課程雛型</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%90%8C%E7%90%86%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E9%9B%9B%E5%9E%8B/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%90%8C%E7%90%86%E8%AA%B2%E7%A8%8B%E9%9B%9B%E5%9E%8B/</guid><description>同理行為課程的雛形大致抵定。接下來需要完成教材以及課程的練習內容。
與其他的行為訓練原理相似，同理行為也需要練習。尤其同理行為也吃技巧和個人特質，以及其他自己不一定可以掌控的因素，要如何做出有效的練習應該是目前這堂課設計的大挑戰。
目前設計的理念是「造勢」，我盡量將如何營造出最可以發揮同理心的情境的方法以及原則提供給大家，相關的溝通技巧則需要大量的自我練習。實際上能有多少效果就要看屆時的評估了。</description></item><item><title>同理是態度與技術的展現</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%90%8C%E7%90%86%E6%98%AF%E6%85%8B%E5%BA%A6%E8%88%87%E6%8A%80%E8%A1%93%E7%9A%84%E5%B1%95%E7%8F%BE/</link><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%90%8C%E7%90%86%E6%98%AF%E6%85%8B%E5%BA%A6%E8%88%87%E6%8A%80%E8%A1%93%E7%9A%84%E5%B1%95%E7%8F%BE/</guid><description>同理是態度與技術的展現 偶然找到一篇一位諮商心理師所寫的文章，他提到同理是態度與技術的展現。
在部份文獻上看到，對於他人情緒狀態的感受可以是相當快速且自動化的，這也是我還是覺得大部份的人都在一定程度上天生就可以同理他人的原因。因為同理心可能是有助於繁衍後代的演化上的重要性，應該有一定程度是刻在基因裡的。
但同理是為了促進關係，而關係就會涉及到人與人之間的互動。而困難之處是在於如何有技巧地表達同理給對方知道自己對他的同理。
這樣一來，也許在同理訓練上應該著重在表達的技術，假設同理的時機到來時，人們都可以有所感受嗎？</description></item><item><title>可能的同理情境</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%8F%AF%E8%83%BD%E7%9A%84%E5%90%8C%E7%90%86%E6%83%85%E5%A2%83/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%8F%AF%E8%83%BD%E7%9A%84%E5%90%8C%E7%90%86%E6%83%85%E5%A2%83/</guid><description>可能的同理情境 身體感到不適、痛、食慾不振 好不容易今天吃了10個，10個水餃 病人無法做到治療師指示之評估動作（包含病人覺得做不到，以及真的做不到、以及表示很困難、做得不好） 流露負向情緒、感到沒有希望或絕望 心情不好 因為壓力太重了 因為我家裡還有事情，很多事情，我媽媽九十多，我家裡還有，我們家還有停車場，我要看 有可能隱涵著負面情境（例如：家人都不在，獨居） 病人不喜歡待在醫院裡 因為在醫院就是被一個限制的空間裡面，就好像籠中的鳥 病人認為自己做的事情很幼稚 一直嘆氣（不確定目標的負面情緒表現） 表達出疾病造成的生活負面影響，手腳靈活度、體力方面 恢復不如預期 為什麼會得病 肢體緊張不放鬆，無法配合移動 送小孩出國念書是個錯誤的決定 天天唸書，沒有什麼作用 我覺得這個可能是其他的心理因素，像是覺得孤單之類的，適合進一步詢問 吃不太習慣 若之後可以恢復部份打網球的能力就很好了 我自己走可以，但是旁邊要有人我才放心，我前一個禮拜跌倒一次 我最心痛的就是人在生病，又花那麼多錢，要請人照顧啊 我是怕學歷（不夠好） 對於未來的期待 覺得沒有胃口 昨天那個隔壁打鼾，我一夜都沒有睡 穿脫衣服的話，有自己可以做到的地方嗎？脫可以，穿比較難，還在研究 手會卡卡，要怎麼改進 住院體力就變差，住一個禮拜就變差 復健的速度，這個手的功能恢復的太慢。你說能恢復100%不可能，只要是能恢復到80%就很，很大的希望，希望是這樣。 腳上有，還是有自信慢慢可以練起來，就是手擔心，到現在沒有知覺。 因疾病而使生活作息改變 昨天就沒什麼睡 常做的事情（例如爬山）無法進行 你醒過來不可能馬上就睡著了，就在那裡亂想，想一想才會睡，迷迷糊糊的，那時間到了又起來尿尿，這個就很困擾 覺得自己變成了廢人 而且這種病一定會拖累小孩子 對身體的能力比較沒有信心 剛開始還都有下去啊，有時候這樣一直下去啊，我會怕怕。 不太敢過馬路，那以前都不會在乎這種問題，直接走過去就好了 急著想要動作，可能是因為本來的個性，或是目前的心急。但是做太快動作不確實反而可能沒有用 病人表示術後之功能有恢復 意義不明 沒有什麼東西可以練的（追問） 能不能再回去做以前喜歡做的事情，或是可以做的事情 我好奇是我怎麼知道我可不可以騎摩托車？還是從騎腳踏車開始，回去的時候？ 生活上一些完全都可以自理，最起碼不要去影響到我的家人那些。對啊，我目標當然是希望完全ok 對治療師些許不信任 因為呢，我平衡不太好。你剛剛這樣子其實很危險，我等一下如果不小心我會整個翻下去 我基本上也是初次遇到這種事，所以一直都沒有概念 他們都說我這種病，不會那麼快，結果出乎意外（快地變差、癌症蔓延） 因為我本來想說跌倒嘛，跌倒損傷而已，沒有想到那麼嚴重 必然要表達同理行為的情境 可以進一步拉進關係的情境</description></item><item><title>可能的同理情境初探</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%8F%AF%E8%83%BD%E7%9A%84%E5%90%8C%E7%90%86%E6%83%85%E5%A2%83%E5%88%9D%E6%8E%A2/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E5%8F%AF%E8%83%BD%E7%9A%84%E5%90%8C%E7%90%86%E6%83%85%E5%A2%83%E5%88%9D%E6%8E%A2/</guid><description>可能的同理情境初探 感謝怡晴和韋廷整理與分享治療初期會談時同理情境發生的例子。
目前按照溝通技巧的目的對於這些例子發生的情境有一些分類，不過我初步覺得若要設計成同理課程的範例的話，因應這個目的的不同，分類的方式需要有所調節。
可能需要使用該情境中病人透露出相關線索的目的性、同理需求的迫切性、目標的明確性等進行分類，較容易歸納出相關對應的同理原則。
例子很多，先看過一輪再想想。</description></item><item><title>尋找研究核心</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E6%A0%B8%E5%BF%83/</link><pubDate>Mon, 27 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E6%A0%B8%E5%BF%83/</guid><description>尋找研究核心 找到自己的研究核心是關係到我未來有沒有飯吃的重要課題。過去我很少會細想它，反正船到橋頭自然直。不過該來的總是會來，時候到了，也該要面對了。 在我苦惱之前先來看看我的母系的老師們過去十多年的人生都幹了些什麼
這個研究核心就像是我要拿什麼角色開局一樣，我從哪一個角度進到這個圈子，會有現實上的考量。
原來老師你在這上面花了不少青春 系上的老師很多，我只選擇幾個比較感興趣的老師來瞭解一下。這些老師都做了十年以上的研究，幾乎都可以從他們身上看到在過去十年都將他們的青春投資在某些特定的主題上。
梁庚辰老師一開始的研究題目主要與用動物模型來研究記憶歷有關，發表了數篇相關的文獻。可能從中發現了許多與海馬迴可能也和制約有關，後來梁老師的研究多了與fear conditioning相關的探討。但總結來看，梁老師的研究核心是圍繞著記憶，以及相關的神經機制（海馬迴）去延伸的。
徐永豐老師的研究乍看之下好像五花八門，有精神病相關的生理機制，有投票行為，有反應時間，也有決策。不過仔細一看可以發現這些都是用數學模型去預測以及建構人的行為表現。所以雖然表面上看來徐老師的研究很多樣，都核心都是以數理模型建構人的行為。
葉素玲老師的研究一開始與視知覺歷程有關，後來延伸到了無意識的處理歷程以及視覺和其他感官的跨感官處理，而近年來則是藍光對於知覺以及認知功能的影響。葉老師的研究議題感覺較為多元，但也都算是視覺知覺的延伸，有脈絡可尋。
連韻文老師最早做思考，接下來是創意、工作記憶與執行控制能力，而近年來則與身心鍛練、意識狀態有關。與其他的老師相比，研究的主題較沒有限縮。但從較廣的角度來看，這些都是人類的高等認知功能。
謝伯讓老師最早進行的是motion perception（應該叫運動知覺吧？），也算是知覺歷程的一環。不過後來開始進行神經科學，而且竟然有fMRI分析的方法學相關發表。進來謝老師也開始進行無意識歷程的研究，感覺和葉老師的發展有點類似。也許是知覺研究容易導引的方向。
那我的研究核心要是什麼呢？ 過去十年，我的研究與思緒、意識內容的控制與覺察有關，不過是否要繼續投入似乎該要有其他的考量（例如：是否可以吃到飯） 從我自己的觀點來看，覺察應該是有未來發展性的，因為這個能力跟認知功能的使用以及心理健康都有關係，如果沒有覺察的話，很多行為改變都不太可能會發生。 不過我在expertscape 找尋與awareness在台灣有沒有相關的研究者，出現的結果和我所認知的awareness差異甚大 難道我認知的awareness還只是個偏門嗎…？</description></item><item><title>近期研究目標與方向</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%9B%AE%E6%A8%99%E8%88%87%E8%BF%91%E6%9C%9F%E6%96%B9%E5%90%91/</link><pubDate>Fri, 26 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%9B%AE%E6%A8%99%E8%88%87%E8%BF%91%E6%9C%9F%E6%96%B9%E5%90%91/</guid><description>研究目標以及近期方向 今天討論出了研究的目標，就朝著[[metacognition]]以及[[empathy]]這個方向前進吧！前者主要是針對自我內在的認知歷程的覺察與掌握，並可以進一步推及對於他人內在的認知歷程的覺察與掌握。這一點和同理心強調能夠從他人角度思考以及理解他人內在情緒狀態是相當接近的。他們的關係大概就是像這樣子吧…
近期要進一點先探索一下在內在認知歷程、情緒、行為這三方面目前研究到了什麼階段，尋找一個切入點。</description></item><item><title>如何測量後設認知（metacognition）</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/summary-of-how-to-measure-metacognition/</link><pubDate>Tue, 23 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/summary-of-how-to-measure-metacognition/</guid><description>如何測量後設認知（metacognition） 後設認知的定義 如同前次[[metacognition the definition]]所整理，後設認知（[[metacognition]]）指的是對於認知歷程的監控歷程，並在臨床領域中進一步的推廣到對於自身以及他人的認知歷程的覺察與評價，同時可以利用這個覺察與評價的結果進一步的調整自己的行為策略。
我們可以看到某些研究的領域中，後設認知著重在於對自身認知歷程的覺察與評價，而某些領域中，強調的是整體的行為能否有效地進行調控。
後設認知的測量方法 目前常見的後設認知測量方法有三種，一種是面談（interview）中由訪談者評分，一種是自陳式的量表，而第三種則是認知測驗以及相關的指標參數的計算。
在我所回顧的文獻當中，認知測驗相關的研究最多，但是也最雜。因為在不同的認知心理學次領域當中針對不同的主題（例如：記憶、學習、知覺…）都各自有不同的實驗派典。也就是說，針對不同的後設認知所要監控或是覺察評價的目標，有不同的作業。而在這些不同的作業當中有共通可以使用的測量方式。我最後再來討論這個。先從面談以及自陳式量表開始。
訪談以及自陳式量表 面談以及自陳式量表的後設認知測量方法系出同門，根據Metacognitive Multi-Function Model (MMFM)，後設認知包含三方面的能力
Understanding one’s own mind Understanding of others’ mind Mastery（能夠利用對於個體心理表徵以及心理狀態執行有效策略來完成認知作業或是解決困難的能力） metacognition assessment scale (MAS) Semerari等人（2003）根據上述理論架構設計了一個訪談的評分表，三個能力各自有9 ~ 11題不等，每一題都是是非題，由訪談的治療師進行評分。不過當時Semerari等人只有報告了幾名case的資料，並沒有大規模施測的資料。
metacognition self-assessment scale 而根據同樣的理論架構，Pedone等人（2017）發展了[[Metacognition Self-Assessment Scale]]，是18題的自陳式5點量表用來測量個體的上述三面向的能力。就其因素分析的結果，作者歸納出四個因素：
self-self-reflexivity (monitoring and integration) differentiation and decentering understanding of other&amp;rsquo;s mind (self-other) regulation and control abilities (mastery) Pedone等人雖然在一個大型計畫中發展這個量表而有6000多筆的受測者資料，但並沒有進行相關的信效度分析。
後續Faustino等人（2021）將其翻譯為葡萄牙語版本，並進行了194個樣本的信效度研究。結果發現葡萄牙語版的因素結構和原版的因素結構相似，並有良好的內部一致性性度（ $\alpha = .88$）以及4週的再測信度。收歛效度良好，但沒有足夠的divergent validity。他們根據受測者自陳的結果將受測者分為一般組以及臨床診斷組（自陳有憂鬱、焦慮、注意力缺失…等相關症狀者），結果發現兩組人在understanding other&amp;rsquo;s mind上沒有顯著差異，其他的分向度以及總分都有差異。
short form Metacognitions questionnaire (MCQ-30) MCQ-30並非根據上述的MMFM架構而來。但理背後的理論也是認知後設認知是一種自我調節能力（Self-Regulatory Executive Function，S-REF； Wells, 2000; Wells &amp;amp; Matthews, 1994, 1996），而且是針對擔憂（WORRY）所進行的調控。</description></item><item><title>Metacognition: the clinical definitions</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/metacognition-the-clinical-definitions/</link><pubDate>Sat, 20 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/metacognition-the-clinical-definitions/</guid><description>Metacognition: the clinical definitions 在[[metacognition the definition]]中我整理了幾個在文獻當中見到的[[metacognition]]的定義。雖然這些定義有些許的不同，但不脫對於自己的認知歷程的覺察監控以及控制，只是不同的領域可以專注的地方不太一樣，有的強調覺察監控的部份，有的則強調控制的部份。然而今天我在幾個臨床的研究當中發現，他們對於[[metacognition]]的範圍又再更大了。
後設認知所監控的，不只是自己的認知歷程？ 根據Dimaggio等人（2014），後設認知指的是對於自己或是他人心智狀態的辨認以及反思，也包含了利用這個心理知識應對困難的社交生活
而Pedone等人（2017）也認為後設認知是一個廣範的詞，用來指稱能夠理解以及反思自己以及他人的心智狀態的能力。
到了臨床的領域，後設認知的目標對象不再只是對於自己的認知歷程或是心智狀態，同時也包含了對於他人的心智狀態的覺察。這…不就包含了同理心嗎！
不過在閱讀了一下相關的理論架構之後，不難理解在臨床當中後設認知會有這樣子的延伸。因為對於他人認知歷程的無法掌握也會讓個體無法調整自己的行為，很容易造成社會互動的困難。
只是這種再擴充的理論架構讓後設認知包含的內容又更加的複雜。例如根據Metacognitive Multi-Function Model (MMFM)，後設認知包含以下各個能力
Understanding One’s Own Mind Identification (ID) 對於自己認知歷程的掌握能力 Relating variables (RV) 連結不同的心理狀態，以及心理狀態跟行為表現的能力 Differentiation (D) 區分內在心理表徵與現實的能力 Integration (I) 對於自己的心理狀態和認知歷程能有一致性的整合能力 Understanding of others’ mind (UOM) Identification Relating Variables Differentiation Integration is the ability to produce coherent descriptions of other people’s mental processes and states. Mastery能夠利用對於個體心理表徵以及心理狀態執行有效策略來完成認知作業或是解決困難的能力 這種複雜化的架構也許可以較完整描述以及預期精神疾病可能有的狀況，但在研究上也更加的困難，因為可能相關的影響因子太多。</description></item><item><title>metacognition: the definitions</title><link>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/metacognition-the-definition/</link><pubDate>Fri, 19 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juyujeng.github.io/researchlife/blog/research/metacognition-the-definition/</guid><description>metacognition: the definitions [[metacognition]]中文翻作後設認知，是一個高階的認知功能。通常metacogition被稱為thinking of thinking，也就是對於思緒的思緒，是一種反思（reflection）的歷程。
在心理學的文獻當中是這樣子定義它的：
cognition about cognition Awareness and understanding of one&amp;rsquo;s own thought processes the ability to reflect on and monitor cognitive processes the ability to monitor and introspect upon cognitive performance the psychological structures, knowledge, events and processes that are involved in the control, modiﬁcation and interpretation of thinking itself the ability to recognize and reﬂect on mental states, both of oneself and others, as well as the ability to use mentalistic knowledge to tackle the difﬁculties of social life’ 在部份定義當中，後設認知是一種思考或是認知的歷程。</description></item></channel></rss>